<Root>
	<Version>3.0</Version>
	<TestTypeID>1</TestTypeID>
	<NameGenitiveCase>Необеспеченных сделок</NameGenitiveCase>
	<Description>Сделки, по которым брокер принимает на себя обязанность по передаче имущества клиента, если на момент принятия такой обязанности имущество клиента, подлежащее передаче, не находится в распоряжении брокера, не подлежит поступлению не позднее дня его передачи брокеру по другим сделкам, совершенным за счет клиента, либо если брокер обязан передать указанное имущество по другим сделкам за счет клиента</Description>
	<SelfEsteem count="3">
		<Question>
			Обладаете ли Вы знаниями о необеспеченных сделках? (возможно несколько вариантов ответа)
			<Type>checkbox</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_1.1</IdAnswer>не имею конкретных знаний о необеспеченных сделках
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_1.2</IdAnswer>знаю, поскольку изучал
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_1.3</IdAnswer>знаю, потому что имею опыт работы с такими сделками / заключения таких сделки
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_1.4</IdAnswer>Знаю, потому что получил профессиональную консультацию
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Как долго (в совокупности) Вы совершаете необеспеченные сделки? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_2.1</IdAnswer>до настоящего времени необеспеченных сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_2.2</IdAnswer>не более 1 года
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_2.3</IdAnswer>1 год и более
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Сколько необеспеченных сделок Вы заключили за последний год? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_3.1</IdAnswer>за последний год таких сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_3.2</IdAnswer>менее 10 сделок
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e1_3.3</IdAnswer>10 или более сделок
			</AnswerVariant>
		</Question>
	</SelfEsteem>
	<Knowledge count="4">
		<Question difficulty="1" variant="1">
			Маржинальная торговля – это:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.1</IdAnswer>торговля с использованием заемных средств брокера
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.2</IdAnswer>торговля с гарантированным доходом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.3</IdAnswer>заключение договоров, являющихся производными финансовыми инструментами
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.4</IdAnswer>торговля с использованием денежных средств банка, отличного от брокера
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.5</IdAnswer>торговля с гарантированным убытком
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.6</IdAnswer>заключение кредитного договора
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.7</IdAnswer>заключение договора займа
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.8</IdAnswer>высокодоходная торговля
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.9</IdAnswer>торговля с повышенными операционными издержками
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_1.1.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>торговля с использованием заемных средств брокера</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="2">
			С какой целью брокер использует ставки риска в связи с маржинальными/необеспеченными сделками?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.1</IdAnswer>Для расчета размера начальной или минимальной маржи
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.2</IdAnswer>Для расчета исключительно размера начальной маржи
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.3</IdAnswer>Для расчета исключительно размера минимальной маржи
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.4</IdAnswer>Законодательство не требует от брокера использовать ставки риска
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.5</IdAnswer>Для определения максимально возможного колебания цен ценных бумаг в течение одного торгового дня
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.6</IdAnswer>Для определения максимально возможного падения или роста цен ценных бумаг, после достижения которого брокер обязан приостановить прием поручений от клиентов на совершение сделок с такими ценными бумагами
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.7</IdAnswer>Для расчета начальной или минимальной маржи в отношении неквалифицированных инвесторов. Для квалифицированных инвесторов ставки риска могут брокером не использоваться
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.8</IdAnswer>Для определения максимального убытка, который может понести клиент в результате совершения таких сделок
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.9</IdAnswer>Для расчета показателей финансовой устойчивости брокера. В отношениях с клиентами брокер не обязан использовать ставки риска
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_1.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_1.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Для расчета размера начальной или минимальной маржи</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="1">
			Может ли взиматься плата за использование средств, предоставленных брокером при маржинальной торговле?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.1</IdAnswer>может в любом случае
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.2</IdAnswer>может, если это предусмотрено договором с брокером
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.3</IdAnswer>не может
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.4</IdAnswer>может, но не более 1/10 ключевой ставки Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.5</IdAnswer>может, но не более 1/100 ключевой ставки Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.6</IdAnswer>может, но не более 1/1000 ключевой ставки Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.7</IdAnswer>может, если брокер не отказался от получения такой платы при заключении брокерского договора
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.8</IdAnswer>не может, если маржинальная торговля осуществляется только на бирже
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.9</IdAnswer>не может, если маржинальная торговля осуществляется только на внебиржевом рынке
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_2.1.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>может, если это предусмотрено договором с брокером</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="2">
			Если Вы при инвестировании совершаете маржинальные/необеспеченные сделки, как правило, размер возможных убытков:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.1</IdAnswer>больше, чем при торговле только на собственные средства
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.2</IdAnswer>аналогичен размеру при торговле только на собственные средства
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.3</IdAnswer>меньше, чем при торговле только на собственные средства
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.4</IdAnswer>не зависит от того, совершаете ли Вы маржинальные / необеспеченные сделки
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.5</IdAnswer>может быть как больше, так и меньше, чем при торговле только на собственные средства
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.6</IdAnswer>может быть как больше, чем при торговле на собственные средства, так и не зависеть от того, совершаете ли Вы маржинальные / необеспеченные сделки
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.7</IdAnswer>может быть как аналогичен размеру при торговле только на собственные средства, так и меньше, чем при торговле только на собственные средства
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.8</IdAnswer>может быть как аналогичен размеру при торговле только на собственные средства, так и не зависеть от того, совершаете ли Вы маржинальные / необеспеченные сделки
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.9</IdAnswer>может быть как меньше, чем при торговле только на собственные средства, так и не зависеть от того, совершаете ли Вы маржинальные / необеспеченные сделки
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_2.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>больше, чем при торговле только на собственные средства</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="3">
			При покупке ценных бумаг Вы использовали 50% собственных и 50% заемных средств от брокера. Через некоторое время Вы продали ценные бумаги на 5% дороже. Какой Ваш финансовый результат (без учета налогов)?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.1</IdAnswer>Финансовый результат невозможно определить по представленной информации, поскольку на него также влияют комиссии брокера за совершение сделок и стоимость заемных средств от брокера
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.2</IdAnswer>Финансовый результат невозможно определить, поскольку отсутствует информация о ставках риска и о ключевой ставке Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.3</IdAnswer>Финансовый результат положительный, поскольку цена продажи выше цены покупки
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.4</IdAnswer>Финансовый результат положительный, если стоимость заемных средств от брокера ниже 10% годовых
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.5</IdAnswer>Финансовый результат положительный, если стоимость заемных средств от брокера ниже 5% годовых
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.6</IdAnswer>Привлечение заемных средств в размере не более суммы используемых собственных средств, как правило, является бесплатным, поэтому финансовый результат равен 10% от суммы собственных средств
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.7</IdAnswer>Привлечение заемных средств в размере не более суммы используемых собственных средств, как правило, является бесплатным, поэтому финансовый результат равен 5% от суммы собственных средств
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.8</IdAnswer>Если стоимость заемных средств от брокера превышает 5% годовых, финансовый результат отрицателен
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.9</IdAnswer>Если стоимость заемных средств от брокера превышает 10% годовых, финансовый результат отрицателен
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_2.3.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Финансовый результат невозможно определить по представленной информации, поскольку на него также влияют комиссии брокера за совершение сделок и стоимость заемных средств от брокера</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="4">
			Выберите верное утверждение в отношении возможных убытков при торговле с использованием необеспеченных / маржинальных сделок:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.1</IdAnswer>При заключении необеспеченных / маржинальных сделок по продаже ценных бумаг размер убытков не ограничен и может превышать объем средств, которые находятся на брокерском счете
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.2</IdAnswer>При заключении необеспеченных / маржинальных сделок по покупке ценных бумаг размер убытков не ограничен и может превышать объем средств на брокерском счете
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.3</IdAnswer>Если Вы заключили необеспеченную / маржинальную сделку по покупке ценных бумаг, Ваши убытки (без учета комиссий) при падении цены ценной бумаги на 1 процент будут равны 1 проценту от суммы использованных собственных средств
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.4</IdAnswer>Убытки ограничены суммой активов, которые входят в состав портфеля инвестора
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.5</IdAnswer>Убытки по каждому инструменту ограничены ставкой риска соответствующего инструмента, то есть можно по соответствующему финансовому инструменту потерять не больше доли, равной соответствующей ставке риска
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.6</IdAnswer>Убытки при заключении необеспеченных / маржинальных сделок с ценными бумагами из котировальных списков всегда меньше убытков, которые можно получить при заключении необеспеченных / маржинальных сделок с ценными бумагами не из котировальных списков
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.7</IdAnswer>При заключении необеспеченных / маржинальных сделок по продаже ценных бумаг в интересах неквалифицированного инвестора размер убытков ограничен величиной суммы активов, внесенных клиентом на брокерский счет
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.8</IdAnswer>Убытки при торговле ценными бумагами с большей ставкой риска всегда будут меньше убытков при торговле ценными бумагами с меньшей ставкой риска
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.9</IdAnswer>Убытки неквалифицированных инвесторов в сумме, не превышающей 1,4 млн рублей, будут возмещены специализированным страховым фондом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.4.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_2.4.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>При заключении необеспеченных / маржинальных сделок по продаже ценных бумаг размер убытков не ограничен и может превышать объем средств, которые находятся на брокерском счете</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



		<Question difficulty="2" variant="5">
			Укажите верное утверждение в отношении маржинального займа.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.1</IdAnswer>Срок маржинального займа фиксирован, и брокер не может потребовать возврат займа раньше этого срока.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.2</IdAnswer>Срок маржинального займа, как правило, определяется дополнительным соглашением между клиентом и брокером.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.3</IdAnswer>Маржинальный заем, как правило, бесплатен.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.4</IdAnswer>Если брокер является некредитной организацией, то маржинальный заем предоставляется кредитной организацией, входящей в одну с брокером группу и/или с которой у брокера заключен соответствующий договор.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.5</IdAnswer>Маржинальный заем не может быть предоставлен клиенту, стоимость собственных активов которого на брокерском счете меньше 400 000 рублей.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.6</IdAnswer>Если клиент хочет погасить маржинальный заем, он обязан получить предварительное согласие брокера.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.7</IdAnswer>Максимальная плата за использование маржинального займа ограничена законодательно.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.8</IdAnswer>Плата за использование заемных средств, как правило, не оказывает влияния на финансовый результат совершения сделок.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.9</IdAnswer>Условия использования маржинального займа определяются брокерским договором.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.5.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_2.5.9</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Условия использования маржинального займа определяются брокерским договором.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="6">
			Вы являетесь неквалифицированным инвестором и совершаете сделки с использованием заемных средств. Выберите верное утверждение.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.1</IdAnswer>Убыток в размере, не превышающем 1,4 млн рублей, полученный в результате использования заемных средств, будет возмещен Вам за счет гарантийного фонда.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.2</IdAnswer>В отличие от квалифицированного инвестора Вы не обязаны возвращать заемные средства брокеру, если стоимость Вашего портфеля после закрытия всех позиций осталась отрицательной. Брокер обязан покрыть данные убытки за свой счет.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.3</IdAnswer>Вы можете совершать маржинальные / необеспеченные сделки только с плечом, не превышающим 1 к 1.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.4</IdAnswer>Вы можете совершать сделки по покупке ценных бумаг за счет заемных средств, но брокер не имеет права исполнять Ваши поручения на продажу ценных бумаг, приобретенных за счет заемных средств.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.5</IdAnswer>В отличие от квалифицированного инвестора Вы имеете право на больший срок на закрытие своих позиций в случае, если стоимость портфеля стала ниже величины минимальной маржи.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.6</IdAnswer>Плата за пользование заемными средствами согласно законодательству для Вас должна быть ниже, чем для квалифицированных инвесторов.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.7</IdAnswer>В соответствии с законодательством брокер не имеет права взимать плату за использование заемных средств с неквалифицированных инвесторов.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.8</IdAnswer>Вы можете совершать сделки с использованием заемных средств только с ценными бумагами, входящими в котировальный список первого уровня.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.9</IdAnswer>При маржинальной торговле Вы можете потратить больше средств, чем стоимость активов, переданных Вами брокеру, при этом возмещение понесенных убытков за счет гарантийного фонда законодательством не предусмотрено.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_2.6.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_2.6.9</IdAnswer>
				<AnswerVariant>При маржинальной торговле Вы можете потратить больше средств, чем стоимость активов, переданных Вами брокеру, при этом возмещение понесенных убытков за счет гарантийного фонда законодательством не предусмотрено.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



		<Question difficulty="3" variant="1">
			В каком случае брокер может принудительно закрыть позицию клиента при наличии ранее заключенных маржинальных / необеспеченных сделок?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.1</IdAnswer>в любой момент времени по усмотрению брокера
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.2</IdAnswer>брокер не вправе закрывать позицию клиента, только клиент управляет закрытием позиции
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.3</IdAnswer>в случае недостаточности обеспечения по маржинальной/необеспеченной позиции
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.4</IdAnswer>в любой момент времени
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.5</IdAnswer>при предъявлении соответствующего требования со стороны Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.6</IdAnswer>при предъявлении соответствующего требования со стороны правоохранительных органов
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.7</IdAnswer>только при прекращении брокерского договора
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.8</IdAnswer>только в чрезвычайных и непредвиденных ситуациях, которые брокер не может предвидеть или заранее предусмотреть
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.9</IdAnswer>закрытие позиции не может осуществляться ни брокером, ни клиентом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_3.1.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>в случае недостаточности обеспечения по маржинальной/необеспеченной позиции</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="3" variant="2">
			Стоимость Вашего портфеля стала ниже величины минимальной маржи. Выберите верное утверждение:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.1</IdAnswer>Вы можете довнести средства либо совершить сделки, которые увеличат стоимость Вашего портфеля до величины выше минимальной маржи. В противном случае, если стоимость портфеля будет оставаться ниже минимальной маржи, брокер должен принудительно закрыть некоторые Ваши позиции
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.2</IdAnswer>Брокер уведомит Вас о данной ситуации и в течение ближайшего часа обязан закрыть некоторые Ваши позиции принудительно
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.3</IdAnswer>В целях защиты интересов инвесторов контроль за рисками Вашего портфеля осуществляет биржа. Биржа обязана направить уведомление о снижении стоимости портфеля ниже минимальной маржи и принудительно закрыть Ваши позиции
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.4</IdAnswer>Вы должны совершить сделки, в результате которых минимальная маржа станет равна нулю. Если Вы этого не сделаете, брокер совершит такие сделки принудительно
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.5</IdAnswer>Вы можете довнести средства либо совершить сделки, которые повысят стоимость Вашего портфеля до величины выше минимальной маржи. Если Вы этого не сделаете, то брокер обязан дождаться закрытия Вами необеспеченной позиции и при отсутствии достаточного объема активов для погашения задолженности может обратиться в суд
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.6</IdAnswer>В случае, если снижение Вашего портфеля произошло в связи с повышением ставок риска, Вы в течение 2 дней имеете право подождать возможного снижения указанных ставок, в результате которого стоимость портфеля снова станет выше минимальной маржи
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.7</IdAnswer>Поскольку стоимость Вашего портфеля стала отрицательной, Вам необходимо продать все свои ценные бумаги
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.8</IdAnswer>Брокер обязан направить Вам уведомление, после чего обязан отказывать в исполнении любых Ваших поручений до тех пор, пока стоимость Вашего портфеля не будет выше минимальной маржи
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.9</IdAnswer>Вам следует обратиться к брокеру для получения статуса квалифицированного инвестора, поскольку для квалифицированных инвесторов действуют пониженные ставки риска
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_3.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Вы можете довнести средства либо совершить сделки, которые увеличат стоимость Вашего портфеля до величины выше минимальной маржи. В противном случае, если стоимость портфеля будет оставаться ниже минимальной маржи, брокер должен принудительно закрыть некоторые Ваши позиции</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="3" variant="3">
			Стоимость Вашего портфеля стала ниже величины начальной маржи. Выберите верное утверждение.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.1</IdAnswer>Брокер в течение одного дня должен закрыть некоторые Ваши позиции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.2</IdAnswer>В целях защиты интересов инвесторов контроль за рисками Вашего портфеля осуществляет биржа. Биржа обязана направить уведомление о снижении стоимости портфеля ниже начальной маржи и принудительно закрыть Ваши позиции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.3</IdAnswer>Вы должны совершить сделки, в результате которых начальная маржа станет равна нулю. Если Вы этого не сделаете, брокер совершит такие сделки принудительно.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.4</IdAnswer>Вы обязаны довнести средства либо совершить сделки, которые повысят стоимость Вашего портфеля выше нуля. Если Вы этого не сделаете, брокер принудительно закроет часть Ваших позиций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.5</IdAnswer>Брокер направит Вам уведомление о снижении, но, пока стоимость Вашего портфеля выше минимальной маржи, Вы никак не ограничены в совершении сделок.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.6</IdAnswer>Поскольку стоимость Вашего портфеля стала отрицательной, Вы обязаны закрыть все Ваши позиции. Если Вы этого не сделаете, брокер принудительно закроет все Ваши позиции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.7</IdAnswer>Вам следует обратиться к брокеру для получения статуса квалифицированного инвестора, поскольку для квалифицированных инвесторов действуют пониженные ставки риска.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.8</IdAnswer>Вы не можете совершать сделки с ценными бумагами, включенными брокером в список ценных бумаг, в отношении которых ограничены сделки при падении стоимости портфеля ниже величины начальной маржи.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.9</IdAnswer>Вы не можете совершать сделки, увеличивающие абсолютный размер разности между стоимостью портфеля и начальной маржой.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k1_3.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k1_3.3.9</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Вы не можете совершать сделки, увеличивающие абсолютный размер разности между стоимостью портфеля и начальной маржой.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



	</Knowledge>
</Root>
