<Root>
	<Version>3.0</Version>
	<TestTypeID>14</TestTypeID>
	<Name>Облигации российских эмитентов, имеющих кредитный рейтинг не ниже уровня, установленного Советом директоров Банка России</Name>
	<NameGenitiveCase>Облигаций российских эмитентов, имеющих кредитный рейтинг не ниже уровня, установленного Советом директоров Банка России</NameGenitiveCase>
	<SelfEsteem count="3">
		<Question>
			Обладаете ли Вы знаниями о финансовом инструменте? (возможно несколько вариантов ответа)
			<Type>checkbox</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_1.1</IdAnswer>не имею конкретных знаний об инструменте
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_1.2</IdAnswer>знаю, поскольку изучал
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_1.3</IdAnswer>знаю, потому что работал / заключал сделки с данным инструментом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_1.4</IdAnswer>знаю, потому что получил профессиональную консультацию
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Как долго (в совокупности) Вы осуществляете сделки с этим инструментом?(возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_2.1</IdAnswer>до настоящего времени сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_2.2</IdAnswer>не более 1 года
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_2.3</IdAnswer>1 год и более
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Сколько сделок с этим инструментом Вы заключили за последний год?(возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_3.1</IdAnswer>за последний год сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_3.2</IdAnswer>менее 10 сделок
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e14_3.3</IdAnswer>10 или более сделок
			</AnswerVariant>
		</Question>
	</SelfEsteem>
	<Knowledge count="4">
		<Question difficulty="1" variant="1">
			Соглашение об избежании двойного налогообложения – это
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.1</IdAnswer>договор между эмитентом облигации и налоговым органом по месту нахождения эмитента, по которому доход, выплачиваемый по облигациям, освобождается от налогообложения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.2</IdAnswer>договор между эмитентом облигации и налоговым органом в стране выпуска облигаций, по которому доход по облигациям, освобождается от налогообложения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.3</IdAnswer>договор между эмитентом облигации и инвестором, по которому эмитент обязуется удерживать и уплачивать налог с дохода по облигациям
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.4</IdAnswer>договор между брокером и инвестором, по которому брокер обязуется удерживать и уплачивать налог с дохода по облигациям по наиболее выгодной для инвестора ставке
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.5</IdAnswer>договор между российским правительством и правительством иностранного государства, по которому какие-либо виды дохода могут освобождаться от налогообложения в одном из государств и/или в отношении отдельных видов дохода может устанавливаться льготный режим налогообложения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.6</IdAnswer>договор между российским правительством и правительством иностранного государства, по которому не допускается, чтобы в данных государствах применялись одинаковые виды налога
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.7</IdAnswer>договор между российским правительством и правительством иностранного государства, по которому доход, выплачиваемый резидентом одного государства резиденту другого государства, признается доходом в третьем государстве
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.8</IdAnswer>договор между российским правительством и правительством иностранного государства, по которому доход, выплачиваемый резидентом одного государства резиденту другого государства, признается доходом только в государстве резидента, которому выплатили такой доход
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.9</IdAnswer>договор группы из трех и более государств, по которому устанавливаются принципы налогообложения в каждом из этих государств
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является верным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_1.1.5</IdAnswer>
				<AnswerVariant>договор между российским правительством и правительством иностранного государства, по которому какие-либо виды дохода могут освобождаться от налогообложения в одном из государств и/или в отношении отдельных видов дохода может устанавливаться льготный режим налогообложения</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="2">
			Компании, выпустившие облигации, различаются по уровню кредитного рейтинга. Расположите показатели кредитного рейтинга эмитента в порядке его убывания:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.1</IdAnswer>АА, А+, BBВ, BВ+, ВВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.2</IdAnswer>BBВ, BВ+, ВВ, А+, АА
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.3</IdAnswer>А+, АА, BВ+, ВВ, BBВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.4</IdAnswer>BВ, ВВ+, BBВ, АА, А+
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.5</IdAnswer>BBВ, ВВ, BВ+, АА, А+
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.6</IdAnswer>АА, А+, BВ+, ВВ, BBВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.7</IdAnswer>А+, BВ+, АА, ВВ, BBВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.8</IdAnswer>АА, ВВ, BВ+, BBВ, А+
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.9</IdAnswer>А+, BBВ, АА, BВ+, ВВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_1.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>АА, А+, BBВ, BВ+, ВВ </AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="3">
			Компании, выпустившие облигации, различаются по уровню кредитного рейтинга. Расположите показатели кредитного рейтинга эмитента в порядке его возрастания.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.1</IdAnswer>АА, А+, BBВ, BВ+, ВВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.2</IdAnswer>BBВ, BВ+, ВВ, А+, АА
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.3</IdAnswer>А+, АА, BВ+, ВВ, BBВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.4</IdAnswer>ВВ, ВВ+, ВВВ, А+, АА
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.5</IdAnswer>BB, ВВ+, BВB, АА, А+
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.6</IdAnswer>АА, А+, BВ+, ВВ, BBВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.7</IdAnswer>А+, BВ+, АА, ВВ, BBВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.8</IdAnswer>АА, ВВ, BВ+, BBВ, А+
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.9</IdAnswer>А+, BBВ, АА, BВ+, ВВ
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_1.3.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_1.3.4</IdAnswer>
				<AnswerVariant>ВВ, ВВ+, ВВВ, А+, АА</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="1">
			Пожалуйста, выберите правильное утверждение в отношении облигаций, выпущенных российским эмитентом по иностранному праву.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.1</IdAnswer>При выпуске и обращении учитываются только требования законодательства по месту нахождения (юрисдикции) эмитента.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.2</IdAnswer>При выпуске и обращении учитываются требования законодательства места выпуска облигаций, а также могут учитываться обязательные требования к эмитенту по месту его нахождения.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.3</IdAnswer>Выпуск и обращение регулируются условиями эмиссии, законодательство не применяется.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.4</IdAnswer>Выпуск и обращение регулируются законодательством, выбранным эмитентом и указанным в условиях эмиссии.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.5</IdAnswer>Условия выпуска и обращения облигаций определяются регулятором по месту нахождения эмитента (Банком России).
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.6</IdAnswer>К условиям выпуска и обращения облигаций применяются только нормы международного регулирования, которые не противоречат законодательству места нахождения эмитента и (или) места выпуска облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.7</IdAnswer>К условиям выпуска и обращения облигаций применяется исключительно законодательство по месту выпуска облигаций, требования к эмитенту по месту его нахождения никогда не применяются.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.8</IdAnswer>Условия выпуска и обращения облигаций определяются регулятором по месту выпуска облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.9</IdAnswer>Условия выпуска и обращения облигаций определяются международным финансовым регулятором.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.1.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_2.1.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>При выпуске и обращении учитываются требования законодательства места выпуска облигаций, а также могут учитываться обязательные требования к эмитенту по месту его нахождения.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="2">
			Эмитент облигаций объявил обратный выкуп части выпуска, не предусмотренный в эмиссионной документации.
			Что это означает для инвестора – владельца таких облигаций?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.1</IdAnswer>Инвестор обязан в установленные сроки передать облигации эмитенту для досрочного погашения и не имеет права отказаться.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.2</IdAnswer>Инвестор имеет право в установленные сроки передать облигации эмитенту для досрочного погашения, но не обязан и имеет право отказаться.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.3</IdAnswer>Инвестор не должен реагировать на такие действия эмитента, они относятся только к институциональным инвесторам.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.4</IdAnswer>Инвестор обязан в максимально короткие сроки продать облигации на рынке.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.5</IdAnswer>Для инвестора это не имеет значения, поскольку он имеет право погашения облигаций в любое время.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.6</IdAnswer>Биржа имеет право в любое время потребовать досрочного погашения облигаций. От инвестора ничего не зависит.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.7</IdAnswer>Брокер имеет право в любое время потребовать досрочного погашения облигаций. От инвестора ничего не зависит.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.8</IdAnswer>Брокер в установленные сроки собирает все облигации и передает эмитенту для досрочного погашения. Инвестор не имеет права отказаться.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.9</IdAnswer>Эмитент не может совершать таких действий. Это противозаконно.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_2.2.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Инвестор имеет право в установленные сроки передать облигации эмитенту для досрочного погашения, но не обязан и имеет право отказаться.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="3">
			Если инвестор принимает решение продать принадлежащие ему облигации, как быстро он может это сделать?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.1</IdAnswer>В любой рабочий день, определенный самим инвестором.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.2</IdAnswer>Невозможно определить, поскольку заключить сделку можно только при условии, что найдется покупатель.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.3</IdAnswer>Не раньше следующего объявленного периода выкупа облигаций эмитентом («оферта»).
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.4</IdAnswer>Исключительно после обращения к представителю всех владельцев облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.5</IdAnswer>Не раньше выставления заявки на продажу облигаций в специальной биржевой секции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.6</IdAnswer>Не раньше трех дней после подачи брокеру заявки на продажу.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.7</IdAnswer>В дату выхода отчетности компании-эмитента облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.8</IdAnswer>Не ранее даты получения заключения о цене продажи от Экспертного совета по существенным рыночным отклонениям Банка России.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.9</IdAnswer>После предоставления брокеру документов, подтверждающих покупку облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_2.3.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Невозможно определить, поскольку заключить сделку можно только при условии, что найдется покупатель.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="4">
			Если облигация выпущена российским эмитентом по законодательству иностранного государства, требования инвестора к эмитенту, не исполняющему надлежащим образом обязательства по облигациям…
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.1</IdAnswer>не подлежат судебной защите
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.2</IdAnswer>могут быть предъявлены только в суд по месту нахождения эмитента
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.3</IdAnswer>могут быть предъявлены только в суд по месту регистрации выпуска облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.4</IdAnswer>могут быть предъявлены в суд по месту нахождения эмитента или по месту регистрации выпуска облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.5</IdAnswer>рассматриваются только государственным органом (организацией), осуществляющим надзор за деятельностью эмитента
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.6</IdAnswer>рассматриваются только государственным органом, осуществляющим надзор за деятельностью эмитентов в стране регистрации выпуска облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.7</IdAnswer>рассматриваются только государственным органом, осуществляющим надзор за деятельностью по выпуску (эмиссии) облигаций в стране регистрации эмитента
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.8</IdAnswer>рассматриваются только государственным органом, осуществляющим надзор за деятельностью по эмиссии облигаций в стране регистрации соответствующего выпуска облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.9</IdAnswer>урегулируются по соглашению между эмитентом и инвестором, кроме случаев банкротства эмитента
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.4.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_2.4.4</IdAnswer>
				<AnswerVariant>могут быть предъявлены в суд по месту нахождения эмитента или по месту регистрации выпуска облигаций</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="5">
			Вы приобрели облигацию, выпущенную российским эмитентом по праву иностранного государства.
			В случае, если Вы не получаете в день выплаты купон или возврат номинальной стоимости облигации, Вы вправе потребовать соответствующие выплаты от…
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.1</IdAnswer>брокера, через которого приобрели облигацию
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.2</IdAnswer>биржи, на которой была совершена сделка с такими облигациями
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.3</IdAnswer>эмитента путем оформления и направления ему требования в соответствии с нормами законодательства, указанного в условиях выпуска облигаций (проспекте эмиссии)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.4</IdAnswer>российского регулятора финансовых рынков – Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.5</IdAnswer>регулятора финансовых рынков в государстве, в котором зарегистрирован выпуск таких облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.6</IdAnswer>саморегулируемой организации в сфере финансового рынка в Российской Федерации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.7</IdAnswer>депозитария, в котором осуществляется учет таких облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.8</IdAnswer>рейтингового агентства, которое присвоило рейтинг выпуску таких облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.9</IdAnswer>Международной организации комиссий по ценным бумагам (IOSCO)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.5.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_2.5.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>эмитента путем оформления и направления ему требования в соответствии с нормами законодательства, указанного в условиях выпуска облигаций (проспекте эмиссии) </AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="6">
			Вы являетесь владельцем облигаций, выпущенных российским эмитентом по праву иностранного государства, с которым Российской Федерацией не заключено соглашение об избежании двойного налогообложения.
			Что из перечисленного является риском владельца такой облигации?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.1</IdAnswer>Риск двойного налогообложения полученных доходов как в России, так и в иностранном государстве
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.2</IdAnswer>Риски изменения иностранного законодательства, регулирующего обращение, погашение и выплату доходов по облигации, в неблагоприятную для инвестора сторону
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.3</IdAnswer>Все перечисленное
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.4</IdAnswer>Риск введения иностранным государством запретительных или ограничительных норм законодательства, затрагивающих эмитента
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.5</IdAnswer>Риск несения высоких расходов в случае необходимости защиты своих интересов в иностранном суде по иностранному законодательству
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.6</IdAnswer>Риск введения иностранным регулятором ограничений, влияющих на возможность совершения сделок и/или регистрации прав на такие облигации, а также риск изменения норм иностранного или российского налогового законодательства, применимых к порядку удержания налога или расчета полученного финансового результата инвестором
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.7</IdAnswer>Риск невозможности получения судебной защиты в Российской Федерации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.8</IdAnswer>Риски применения иностранным регулятором ограничительных мер в отношении выпуска облигаций эмитента и порядка совершения сделок с ними
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.9</IdAnswer>Риск несвоевременного получения или риск получения недостоверной корпоративной информации от эмитента, связанной с выпуском облигаций и их обслуживанием
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_2.6.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_2.6.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Все перечисленное</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="3" variant="1">
			Вы приобрели облигацию российского эмитента, выпущенную на территории и по законодательству страны Х. Между Россией и Х отсутствует соглашение об избежании двойного налогообложения. Эмитент выплатил по облигациям доход в размере 100 денежных единиц. Ваш совокупный доход за налоговый период не превышает 5 миллионов рублей. Ставка налога в России составляет 13 %, ставка налога в Х составляет 13 %. Какова минимальная сумма дохода по облигациям после налогообложения, которую Вы можете получить?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.1</IdAnswer>Невозможно определить.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.2</IdAnswer>75,69 единиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.3</IdAnswer>87 единиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.4</IdAnswer>74 единицы.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.5</IdAnswer>56,55 единиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.6</IdAnswer>100 единиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.7</IdAnswer>93,5 единиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.8</IdAnswer>75 единиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.9</IdAnswer>56 единиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.1.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_3.1.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>75,69 единиц</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>

		</Question>

		<Question difficulty="3" variant="2">
			Сколько потратит инвестор при покупке еврооблигаций на вторичном внебиржевом рынке?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.1</IdAnswer>(Цена покупки * номинал еврооблигации + НКД) * количество бумаг + комиссия брокера + комиссия депозитария.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.2</IdAnswer>(Номинал еврооблигации + НКД) * количество бумаг.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.3</IdAnswer>Текущая рыночная цена еврооблигации * количество бумаг + комиссия брокера + комиссия депозитария.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.4</IdAnswer>(Номинал еврооблигации + НКД) * количество бумаг + комиссия брокера.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.5</IdAnswer>(Текущая рыночная цена еврооблигации + НКД) * количество бумаг.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.6</IdAnswer>(Номинал еврооблигации – НКД) * количество бумаг – комиссия брокера.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.7</IdAnswer>(Номинал еврооблигации – НКД) * количество бумаг.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.8</IdAnswer>Текущая рыночная цена еврооблигации * количество бумаг – комиссия брокера + комиссия депозитария.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.9</IdAnswer>Номинал еврооблигации * количество бумаг – комиссия брокера.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>K14_3.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>K14_3.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>(Цена покупки * номинал еврооблигации + НКД) * количество бумаг + комиссия брокера + комиссия депозитария </AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

	</Knowledge>

</Root>

