<Root>
	<Version>3.0</Version>
	<TestTypeID>7</TestTypeID>
	<NameGenitiveCase></NameGenitiveCase>
	<Description>Облигации иностранных эмитентов, исполнение обязательств по которым обеспечивается или осуществляется за счет юридического лица, созданного в соответствии с законодательством Российской Федерации, не имеющего кредитный рейтинг или кредитный рейтинг которого ниже уровня, установленного Советом директоров Банка России</Description>
	<SelfEsteem count="3">
		<Question>
			Обладаете ли Вы знаниями о финансовом инструменте? (возможно несколько вариантов ответа)
			<Type>checkbox</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_1.1</IdAnswer>не имею конкретных знаний об инструменте
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_1.2</IdAnswer>знаю, поскольку изучал
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_1.3</IdAnswer>знаю, потому что работал / заключал сделки с данным инструментом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_1.4</IdAnswer>знаю, потому что получил профессиональную консультацию
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Как долго (в совокупности) Вы осуществляете сделки с этим инструментом? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_2.1</IdAnswer>до настоящего времени сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_2.2</IdAnswer>не более 1 года
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_2.3</IdAnswer>1 год и более
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Сколько сделок с этим инструментом Вы заключили за последний год? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_3.1</IdAnswer>за последний год сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_3.2</IdAnswer>менее 10 сделок
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e7_3.3</IdAnswer>10 или более сделок
			</AnswerVariant>
		</Question>
	</SelfEsteem>
	<Knowledge count="4">
		<Question difficulty="1" variant="1">
			Кредитный рейтинг компании, обеспечивающей (осуществляющей) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям — это:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.1</IdAnswer>оценка кредитным рейтинговым агентством способности компании, обеспечивающей (осуществляющей) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям, выполнять взятые на себя финансовые обязательства по этим облигациям
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.2</IdAnswer>гарантия кредитного рейтингового агентства, что компания, обеспечивающая (осуществляющая) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям, выполнит взятые на себя финансовые обязательства по этим облигациям
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.3</IdAnswer>страховка кредитного рейтингового агентства компании, обеспечивающей (осуществляющей) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям, от банкротства
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.4</IdAnswer>место компании, обеспечивающей (осуществляющей) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям, среди других компаний отрасли в зависимости от её размера
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.5</IdAnswer>информация об уровне кредитной задолженности компании, обеспечивающей (осуществляющей) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.6</IdAnswer>заверение кредитного рейтингового агентства, что компания, обеспечивающая (осуществляющая) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям, не допустит дефолта по этим облигациям в течение ближайших 12 месяцев
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.7</IdAnswer>сертификат, дающий право компании продавать такие облигации физическим лицам
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.8</IdAnswer>рекомендация покупать облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.9</IdAnswer>свидетельство высокой надёжности и качества услуг компании, обеспечивающей (осуществляющей) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_1.1.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>оценка кредитным рейтинговым агентством способности компании, обеспечивающей (осуществляющей) исполнение обязательств (выплаты) по облигациям, выполнять взятые на себя финансовые обязательства по этим облигациям</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="2">
			Какой вывод можно сделать, если облигациям иностранного эмитента не присвоили рейтинг?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.1</IdAnswer>Рейтинговое агентство не оценивало кредитные риски данного выпуска облигаций или эмитента.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.2</IdAnswer>Рейтинговое агентство не оценивало, смог бы эмитент выполнять взятые на себя обязательства по этим облигациям.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.3</IdAnswer>Рейтинговое агентство не оценивало, в каком состоянии находится эмитент.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.4</IdAnswer>Рейтинговое агентство не проводило анализ странового риска.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.5</IdAnswer>Рейтинговое агентство не проводило оценку отраслевых рисков и позиции эмитента в отрасли.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.6</IdAnswer>Рейтинговое агентство не оценивало правовые риски инвесторов, связанных с процедурой банкротства.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.7</IdAnswer>Рейтинговое агентство не проводило оценку устойчивости финансовых потоков эмитента.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.8</IdAnswer>Рейтинговое агентство не проводило оценку стоимости бизнеса эмитента.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.9</IdAnswer>Рейтинговое агентство не оценивало структуру капитала эмитента данных облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_1.2.10</IdAnswer>Все перечисленное верно.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_1.2.10</IdAnswer>
				<AnswerVariant>>Все перечисленное верно.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="1">
			Если инвестор принимает решение продать принадлежащие ему низколиквидные облигации, как быстро он может это сделать?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.1</IdAnswer>в любой рабочий день, определенный самим инвестором
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.2</IdAnswer>невозможно определить, поскольку заключить сделку можно только при условии, что найдется покупатель
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.3</IdAnswer>не раньше следующего объявленного периода выкупа облигаций эмитентом («оферта»)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.4</IdAnswer>исключительно после обращения к представителю владельцев облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.5</IdAnswer>не раньше выставления заявки на продажу облигаций в специальной биржевой секции
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.6</IdAnswer>не раньше трех дней после подачи брокеру заявки на продажу
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.7</IdAnswer>в дату выхода отчетности компании-эмитента облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.8</IdAnswer>не ранее даты получения заключения о цене продажи от Экспертного совета по существенным рыночным отклонениям Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.9</IdAnswer>после предоставления брокеру документов, подтверждающих покупку облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_2.1.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>невозможно определить, поскольку заключить сделку можно только при условии, что найдется покупатель</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="2">
			Пожалуйста, выберите правильный ответ из следующих утверждений:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.1</IdAnswer>как правило, чем ликвиднее облигация, тем меньше разница между ценами заявок на покупку и продажу (спред)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.2</IdAnswer>как правило, чем ликвиднее облигация, тем больше разница между ценами заявок на покупку и продажу (спред)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.3</IdAnswer>ликвидность облигации не влияет на разницу между ценами заявок на покупку и продажу (спред)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.4</IdAnswer>ликвидность облигаций не связана с волатильностью облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.5</IdAnswer>чем выше цена облигаций, тем выше ликвидность облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.6</IdAnswer>чем меньшее количество облигаций находится в свободном обращении, тем выше ликвидность облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.7</IdAnswer>наличие иных видов ценных бумаг у эмитента облигаций снижает ликвидность облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.8</IdAnswer>ликвидность облигаций зависит исключительно от уровня кредитного рейтинга эмитента облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.9</IdAnswer>покупка облигаций квалифицированными инвесторами повышает ликвидность облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_2.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>как правило, чем ликвиднее облигация, тем меньше разница между ценами заявок на покупку и продажу (спред)</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="3">
			Выберите верное утверждение:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.1</IdAnswer>Рыночный риск влияет как на облигации без кредитного рейтинга, так и с кредитным рейтингом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.2</IdAnswer>Рыночный риск характерен только для облигаций без рейтинга.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.3</IdAnswer>Рыночный риск характерен только для облигаций с низким кредитным рейтингом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.4</IdAnswer>Рыночный риск характерен только для облигаций с высоким кредитным рейтингом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.5</IdAnswer>Изменение процентных ставок нельзя отнести к рыночному риску.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.6</IdAnswer>При падении процентных ставок цены облигаций без рейтинга будут расти, а цены облигаций с рейтингом падать.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.7</IdAnswer>При падении процентных ставок цены облигаций без рейтинга будут падать, а цены облигаций с рейтингом расти.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.8</IdAnswer>При повышении процентных ставок цены облигаций без рейтинга будут расти, а цены облигаций с рейтингом падать.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.9</IdAnswer>При повышении процентных ставок цены облигаций без рейтинга будут падать, а цены облигаций с рейтингом расти.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_2.3.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Рыночный риск влияет как на облигации без кредитного рейтинга, так и с кредитным рейтингом.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="4">
			Выберите верное утверждение в отношении ликвидности облигаций иностранных эмитентов:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.1</IdAnswer>Ликвидность облигации зависит от количества покупателей и продавцов по данной ценной бумаге на бирже.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.2</IdAnswer>Ликвидность облигации полностью зависит от наличия рейтинга у эмитента.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.3</IdAnswer>Отсутствие рейтинга у облигации полностью определяет ее ликвидность.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.4</IdAnswer>По облигациям без рейтинга всегда происходит меньше сделок на бирже, чем по облигациям с рейтингом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.5</IdAnswer>По облигациям без рейтинга всегда происходит больше сделок на бирже, чем по облигациям с рейтингом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.6</IdAnswer>ОФЗ (облигации федерального займа), как правило, считаются менее ликвидными, чем облигации без рейтинга.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.7</IdAnswer>Если разница между максимальной ценой заявки на покупку и минимальной ценой на продажу (спред) облигации без рейтинга большая, то можно быстрее продать такую облигацию.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.8</IdAnswer>Если разница между максимальной ценой заявки на покупку и минимальной ценой на продажу (спред) облигации без рейтинга минимальная, то можно долго искать продавца, чтобы продать такую облигацию.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.9</IdAnswer>Ликвидность в течение всего периода обращения облигаций без рейтинга равномернее, чем облигаций с рейтингом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.4.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_2.4.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Ликвидность облигации зависит от количества покупателей и продавцов по данной ценной бумаге на бирже.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="5">
			Вы купили на бирже облигацию иностранного эмитента. Исполнение обязательств по ней обеспечивается за счет компании, которой не присвоен рейтинг ни одним из рейтинговых агентств. Выберите верное утверждение в отношении такой облигации.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.1</IdAnswer>Продажа таких облигаций до погашения невозможна, поэтому облигацию придется держать до ее погашения.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.2</IdAnswer>Продажа таких облигаций возможна только на биржевых торгах.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.3</IdAnswer>Такую облигацию можно продать только уполномоченным эмитентом лицам.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.4</IdAnswer>Эмитент таких облигаций обязан выкупить облигацию в любое время по Вашему требованию.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.5</IdAnswer>Такая облигация может быть продана Вами только юридическим лицам.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.6</IdAnswer>Такую облигацию возможно продать до погашения, но в связи с ее низкой ликвидностью, с учетом в том числе риска введения иностранным регулятором ограничений на сделки и/или регистрацию прав собственности в отношении неe, Вас может не устроить предлагаемая цена.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.7</IdAnswer>Для таких облигаций эмитентом ежедневно устанавливается коридор цен, в пределах которого Вы сможете ее продать.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.8</IdAnswer>Низкая ликвидность такой облигации, как правило, влияет только на срок осуществления продажи, при этом на возможную цену продажи низкая ликвидность не влияет.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.9</IdAnswer>Центральный контрагент обязан поддерживать ежедневные котировки по таким облигациям, чтобы обеспечить возможность их продажи в любой момент.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.5.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_2.5.6</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Такую облигацию возможно продать до погашения, но в связи с ее низкой ликвидностью, с учетом в том числе риска введения иностранным регулятором ограничений на сделки и/или регистрацию прав собственности в отношении неe, Вас может не устроить предлагаемая цена.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="6">
			Компании, обеспечивающей исполнение обязательств по облигациям иностранного эмитента, российским рейтинговым агентством присвоен рейтинг ВВ+. Выберите верное утверждение в отношении таких облигаций.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.1</IdAnswer>По таким облигациям в ближайшее время произойдет дефолт, они не могут рассматриваться для целей долгосрочного инвестирования.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.2</IdAnswer>По таким облигациям дефолт произойти может, но убытки до 1,4 млн рублей будут компенсированы АСВ.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.3</IdAnswer>По таким облигациям дефолт может произойти, но убытки будут компенсированы рейтинговым агентством.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.4</IdAnswer>Уровень рейтинга никак не показывает способность обеспечивающей исполнение обязательств по облигациям компании выполнять свои обязательства, это исключительно оценка размера данной компании.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.5</IdAnswer>Дефолт по облигациям может произойти только в случае невозможности Российской Федерации исполнять обязательства по суверенному долгу.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.6</IdAnswer>В отношении облигации исключен дефолт по возврату ее номинальной стоимости, но не по купонам.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.7</IdAnswer>Рейтинговое агентство оценивает способность обеспечивающей исполнение обязательств по облигациям компании исполнить свои обязательства выше, чем аналогичных лиц с рейтингом ААА, поэтому вероятность дефолта по данным облигациям ниже.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.8</IdAnswer>Если по таким облигациям произойдет дефолт, то с высокой вероятностью произойдет дефолт и по всем иным облигациям, по которым обеспечивающие исполнение обязательств по облигациям компании имеют более низкие рейтинги.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.9</IdAnswer>Рейтинговое агентство оценивает способность обеспечивающей исполнение обязательств по облигациям компании исполнить свои обязательства, в том числе с учетом введения иностранным регулятором санкций и ограничений, ниже по сравнению с аналогичными компаниями с более высокими рейтингами, но вероятность дефолта существует как в первом, так и во втором случаях.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_2.6.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_2.6.9</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Рейтинговое агентство оценивает способность обеспечивающей исполнение обязательств по облигациям компании исполнить свои обязательства, в том числе с учетом введения иностранным регулятором санкций и ограничений, ниже по сравнению с аналогичными компаниями с более высокими рейтингами, но вероятность дефолта существует как в первом, так и во втором случаях.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



		<Question difficulty="3" variant="1">
			В случае, если Вы купили иностранную облигацию за 100 долларов США и продали ее через год за 110 долларов США, при этом курс доллара США за указанный год вырос с 50 до 75 рублей, Ваш налогооблагаемый доход в России составит:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.1</IdAnswer>10 долларов США
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.2</IdAnswer>500 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.3</IdAnswer>750 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.4</IdAnswer>1 250 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.5</IdAnswer>2 500 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.6</IdAnswer>2 750 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.7</IdAnswer>3 250 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.8</IdAnswer>3 500 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.9</IdAnswer>0 рублей, поскольку налог на доход, полученный в результате роста стоимости иностранной ценной бумаги, уплачивается в иностранном государстве
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_3.1.7</IdAnswer>
				<AnswerVariant>3 250 рублей</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="3" variant="2">
			Вы купили иностранную облигацию за имеющиеся у Вас $100 на бирже в 13 часов. Курс доллара США составил:
			- биржевой на 13 часов валютных торгов дня покупки облигации 77,20 рублей;
			- биржевой на момент закрытия валютных торгов предыдущего дня (дню покупки) 77,05 рублей;
			- биржевой на момент закрытия валютных торгов дня покупки 77,10;
			- Банка России на день покупки 77 рублей.
			Через год Вы продали эту облигацию на бирже в 14 часов за $106. Курс доллара США составил:
			- биржевой на 14 часов валютных торгов дня продажи облигации 71,30 рублей;
			- биржевой на момент закрытия валютных торгов предыдущего дня (дню продажи) 71 рубль;
			- биржевой на момент закрытия валютных торгов дня продажи 70,70 рублей;
			- Банка России на день продажи 71 рубль.
			Какой финансовый результат Вы получили в долларах и рублях?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.1</IdAnswer>Прибыль в долларах составила $ 6, а в рублях был получен убыток в размере 174 рубля.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.2</IdAnswer>Прибыль в долларах составила $ 6, а в рублях был получен убыток в размере 162,2 рубля.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.3</IdAnswer>Прибыль в долларах составила $ 6, а в рублях был получен убыток в размере 179 рублей.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.4</IdAnswer>Прибыль в долларах составила $ 6, а в рублях был получен убыток в размере 215,8 рубля.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.5</IdAnswer>Прибыль в долларах составила $ 6, что соответствует 426 рублям.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.6</IdAnswer>Был получен убыток в размере 174 рубля, что соответствует $ 2,45.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.7</IdAnswer>Был получен убыток в размере 215,8 рублям, что соответствует $ 3,04.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.8</IdAnswer>Прибыль в долларах составила $ 6, а в рублях был получен убыток в размере 225,8 рубля.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.9</IdAnswer>Прибыль в долларах составила $ 6, а в рублях был получен убыток в размере 210,8 рубля.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_3.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Прибыль в долларах составила $ 6, а в рублях был получен убыток в размере 174 рубля.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="3" variant="3">
			Вы купили на бирже облигацию иностранного эмитента. Компания, обеспечивающая исполнение обязательств по этой облигации, имеет рейтинг В+ (присвоен российским рейтинговым агентством). Доходность к погашению на момент приобретения облигации равна 14% годовых.
			Ваша доходность от инвестиции в данную облигацию (без учета налогов и комиссий брокера и инфраструктуры) …
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.1</IdAnswer>равна 14% годовых от суммы инвестиций независимо от того, будете ли Вы держать облигацию до погашения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.2</IdAnswer>поскольку облигация высокорискованная, может быть значительно выше 14% при условии ее удержания до погашения и отсутствия дефолта эмитента
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.3</IdAnswer>может быть меньше 14% даже при добросовестном исполнении эмитентом своих обязательств по ней в случае ее реализации до даты погашения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.4</IdAnswer>если Вы реализуете облигацию до даты погашения, всегда будет меньше 14% годовых от суммы инвестиций, поскольку ликвидность таких облигаций сильно ограничена
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.5</IdAnswer>при условии удержания облигации до даты погашения всегда будет меньше 14% от суммы инвестиций, поскольку ликвидность таких облигаций сильно ограничена
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.6</IdAnswer>равна 14%, если Вы продадите облигации до даты погашения, но после даты выплаты ближайшего купона
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.7</IdAnswer>равна или больше 14%, если Вы продадите облигации на биржевом рынке
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.8</IdAnswer>равна или больше 14%, если Вы продадите облигации на внебиржевом рынке
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.2.9</IdAnswer>меньше 14%, если Вы будете удерживать облигацию до даты погашения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k7_3.3.10</IdAnswer>ни один из ответов не является верным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k7_3.3.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>может быть меньше 14% даже при добросовестном исполнении эмитентом своих обязательств по ней в случае ее реализации до даты погашения</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



	</Knowledge>
</Root>
