<Root>
	<Version>3.0</Version>
	<TestTypeID>8</TestTypeID>
	<NameGenitiveCase>Облигаций со структурным доходом</NameGenitiveCase>
	<Description>Облигации, выплаты по которым (доход, выплаты при погашении, а также рыночная цена) зависят от того, наступило или не наступило одно либо сразу несколько событий, указанных в абзаце втором подпункта 23 пункта 1 статьи 2 Федерального закона от 22 апреля 1996 года №39-ФЗ «О рынке ценных бумаг»</Description>
	<SelfEsteem count="3">
		<Question>
			Обладаете ли Вы знаниями о финансовом инструменте? (возможно несколько вариантов ответа)
			<Type>checkbox</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_1.1</IdAnswer>не имею конкретных знаний об инструменте
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_1.2</IdAnswer>знаю, поскольку изучал
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_1.3</IdAnswer>знаю, потому что работал / заключал сделки с данным инструментом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_1.4</IdAnswer>знаю, потому что получил профессиональную консультацию
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Как долго (в совокупности) Вы осуществляете сделки с этим инструментом? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_2.1</IdAnswer>до настоящего времени сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_2.2</IdAnswer>не более 1 года
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_2.3</IdAnswer>1 год и более
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Сколько сделок с этим инструментом Вы заключили за последний год? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_3.1</IdAnswer>за последний год сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_3.2</IdAnswer>менее 10 сделок
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e8_3.3</IdAnswer>10 или более сделок
			</AnswerVariant>
		</Question>
	</SelfEsteem>
	<Knowledge count="4">
		<Question difficulty="1" variant="1">
			Можно ли в дату приобретения облигации, величина и (или) факт выплаты купонного дохода по которым зависит от изменения стоимости какого-либо актива (изменения значения какого-либо показателя) или наступления иного обстоятельства (облигаций со структурным доходом), точно рассчитать общий размер купонного дохода по такой облигации, который будет выплачен ее эмитентом?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.1</IdAnswer>да, точный размер купонного дохода может быть рассчитан инвестором при условии внимательного изучения эмиссионной документации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.2</IdAnswer>да, точный размер купонного дохода может быть рассчитан профессиональным участником рынка ценных бумаг на основе прогнозов изменения значений финансовых показателей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.3</IdAnswer>нет, размер купонного дохода не может быть точно рассчитан, поскольку известен порядок расчета, но не известны точная рыночная стоимость активов и (или) точные значения финансовых показателей, от которых зависит величина купонного дохода
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.4</IdAnswer>да, точный размер купонного дохода может быть рассчитан инвестором, поскольку эмитент согласовывает его с инвестором до публикации эмиссионной документации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.5</IdAnswer>да, точный размер купонного дохода может быть рассчитан, поскольку его определяет инвестор
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.6</IdAnswer>да, точный размер купонного дохода может быть рассчитан, поскольку его определяет Банк России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.7</IdAnswer>да, точный размер может быть рассчитан, однако это не целесообразно, поскольку он не влияет на финансовый результат инвестиции с точки зрения инвестора
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.8</IdAnswer>да, точный размер купонного дохода определяется эмитентом и фиксируется в эмиссионной документации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.9</IdAnswer>нет, поскольку ни инвестору, ни профессиональному участнику рынка ценных бумаг не известны активы (показатели, иные обстоятельства), от изменения которых зависит величина купонного дохода
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_1.1.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>нет, размер купонного дохода не может быть точно рассчитан, поскольку известен порядок расчета, но не известны точная рыночная стоимость активов и (или) точные значения финансовых показателей, от которых зависит величина купонного дохода</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="2">
			Кем и в какой момент устанавливается порядок определения сумм выплат по облигации со структурным доходом?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.1</IdAnswer>Порядок устанавливается по договорённости между эмитентом и каждым инвестором в любой рабочий день.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.2</IdAnswer>Порядок публикуется эмитентом в печатных СМИ ежеквартально.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.3</IdAnswer>Порядок устанавливается уполномоченным органом эмитента до даты начала размещения выпуска облигаций со структурным доходом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.4</IdAnswer>Порядок устанавливается биржей после даты начала размещения облигаций, но не позднее даты выплаты первого купона по облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.5</IdAnswer>Порядок устанавливается биржей, на которой размещается выпуск облигаций, в течение 10-и рабочих дней после размещения последней облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.6</IdAnswer>Порядок устанавливается инвестором при условии подтверждения его эмитентом в письменной форме в том числе с использованием электронных документов.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.7</IdAnswer>Порядок устанавливается ежеквартально органом, осуществившим регистрацию выпусков таких облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.8</IdAnswer>Установление порядка, определение сумм выплат по облигациям со структурным доходом не является обязательным.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.9</IdAnswer>Порядок устанавливается профессиональным участником рынка ценных бумаг на основании обращения инвестора в период обращения выпуска.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_1.2.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Порядок устанавливается уполномоченным органом эмитента до даты начала размещения выпуска облигаций со структурным доходом.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="3">
			Выберете верное утверждение относительно инвестиций в облигации со структурным доходом.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.1</IdAnswer>Средства, инвестированные в облигации со структурным доходом, застрахованы Агентством страхования вкладов в полном объёме.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.2</IdAnswer>Средства, инвестированные в облигации со структурным доходом, застрахованы Агентством страхования вкладов на сумму не более 1 400 000 рублей.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.3</IdAnswer>В случае получения убытка по облигации со структурным доходом, этот убыток будет компенсирован эмитентом облигации в полном объёме, поскольку эмитент является лицом, обязанным по таким облигациям.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.4</IdAnswer>В случае получения убытка по облигации со структурным доходом, этот убыток будет компенсирован брокером в полном объёме, поскольку брокер котирует такие облигации на бирже, отвечает за их надежность и получение инвестором дохода по ним.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.5</IdAnswer>Средства, инвестированные в облигации со структурным доходом, будут возвращены эмитентом в полном объёме даже в случае его банкротства.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.6</IdAnswer>Для инвестиций в облигации со структурным доходом нельзя использовать индивидуальный инвестиционный счет любого типа.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.7</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.8</IdAnswer>Инвестиции в облигации со структурным доходом сопряжены только с кредитным риском, поскольку эмитент обязан выплатить номинальную стоимость облигации в конце срока.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.9</IdAnswer>Инвестиции в облигации со структурным доходом сопряжены только с рыночным риском, поскольку купонный доход зависит от изменения цены определенной акции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_1.3.10</IdAnswer>Инвестиции в облигации со структурным доходом сопряжены с рисками, аналогичными инвестициям в обычные облигации, а также с дополнительным рыночным риском негативной динамики рыночной стоимости активов и/или значений показателей, от которых зависит размер купонного дохода.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_1.3.10</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Инвестиции в облигации со структурным доходом сопряжены с рисками, аналогичными инвестициям в обычные облигации, а также с дополнительным рыночным риском негативной динамики рыночной стоимости активов и/или значений показателей, от которых зависит размер купонного дохода.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="1">
			Что из перечисленного не является риском по облигации со структурным доходом?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.1</IdAnswer>риск ненадлежащего исполнения эмитентом обязательств при погашении и (или) выплате купонного дохода по облигации со структурным доходом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.2</IdAnswer>риск неполучения купонного дохода, на который рассчитывал инвестор, в случае изменения в неблагоприятную сторону рыночной стоимости активов и (или) значений финансовых показателей, от которых зависит размер купонного дохода по облигации со структурным доходом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.3</IdAnswer>риск получения убытков от продажи облигации со структурным доходом на бирже или на внебиржевом рынке ниже цены ее приобретения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.4</IdAnswer>риск получения убытков при погашении облигации со структурным доходом в виде разницы между номиналом облигации и суммой, выплаченной эмитентом при ее погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.5</IdAnswer>риск банкротства эмитента облигации со структурным доходом, обязанного по облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.6</IdAnswer>риск банкротства лица, не являющегося эмитентом, но обязанного по такой облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.7</IdAnswer>риск неполучения купонного дохода, на который рассчитывал инвестор, в случае изменения в неблагоприятную сторону рыночной стоимости активов и (или) значений финансовых показателей, от которых зависит размер купонного дохода по облигации со структурным доходом и риск получения убытков от продажи облигации со структурным доходом на бирже или на внебиржевом рынке ниже цены ее приобретения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.8</IdAnswer>риск снижения ликвидности облигации (возможности быстро продать облигацию на бирже и внебиржевом рынке) в зависимости от конъюнктуры рынка (текущей ситуации на рынке)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.9</IdAnswer>риск получения убытков от продажи облигации со структурным доходом на бирже или на внебиржевом рынке ниже цены ее приобретения и риск снижения ликвидности облигации (возможности быстро продать облигацию на бирже и внебиржевом рынке)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_2.1.4</IdAnswer>
				<AnswerVariant>риск получения убытков при погашении облигации со структурным доходом в виде разницы между номиналом облигации и суммой, выплаченной эмитентом при ее погашении</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="2">
			Возможно ли точно определить, как повлияет изменение рыночной стоимости активов и (или) значений финансовых показателей, от которых зависит размер купонного дохода по облигации со структурным доходом, на цену продажи такой облигации инвестором на вторичном рынке?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.1</IdAnswer>да, возможно точно определить из положений эмиссионной документации по облигации со структурным доходом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.2</IdAnswer>нет, точно определить невозможно, поскольку на цену облигации со структурным доходом влияет значительное число факторов
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.3</IdAnswer>да, возможно, если обратиться за этой информацией к эмитенту облигации со структурным доходом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.4</IdAnswer>нет, точно определить невозможно, поскольку изменение рыночной стоимости активов и (или) значений финансовых показателей, от которых зависит размер купонного дохода по облигации со структурным доходом, на цену такой облигации не влияет
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.5</IdAnswer>да, возможно точно определить, если по такой облигации есть маркет-мейкер
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.6</IdAnswer>да, возможно, если такая облигация торгуется на бирже
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.7</IdAnswer>да, возможно, поскольку влияние стоимости активов и (или) значений финансовых показателей, от которых зависит размер купонного дохода по облигации со структурным доходом, на цену такой облигации должна публиковать биржа, на которой размещаются такие облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.8</IdAnswer>да, возможно, если обратиться к профессиональному участнику рынка ценных бумаг, у которого или через которого приобретены такие облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.9</IdAnswer>да, возможно, поскольку изменение стоимости активов и (или) значений финансовых показателей, от которых зависит размер купонного дохода по облигации со структурным доходом, равно изменению цены такой облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_2.2.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>нет, точно определить невозможно, поскольку на цену облигации со структурным доходом влияет значительное число факторов</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="3">
			Выберите правильное утверждение.
			Размер дохода инвестора по облигациям со структурным доходом...
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.1</IdAnswer>Не может зависеть от рыночных показателей.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.2</IdAnswer>Зависит от значений переменных, определяемых по усмотрению эмитента.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.3</IdAnswer>Всегда зависит от дохода по акциям и облигациям того же эмитента.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.4</IdAnswer>Зависит от обстоятельств и значений, определяемых в отношении базовых активов, которыми могут быть акции, товары, валюты, процентные ставки и иные законодательно определенные показатели.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.5</IdAnswer>В обязательном порядке публикуется эмитентом в печатных СМИ тиражом не менее 25 000 экземпляров.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.6</IdAnswer>Всегда определяется в иностранной валюте, а выплачиваться может либо в иностранной валюте, либо в рублях.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.7</IdAnswer>В обязательном порядке утверждается уполномоченным государственным органом власти.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.8</IdAnswer>В любой момент времени может быть определён за весь период обращения облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.9</IdAnswer>Не может быть менее размера дохода, рассчитанного в размере 2/3 ключевой ставки Банка России за период обращения облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_2.3.4</IdAnswer>
				<AnswerVariant>зависит от обстоятельств и значений, определяемых в отношении базовых активов, которыми могут быть акции, товары, валюты, процентные ставки и иные законодательно определенные показатели</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="4">
			Облигации со структурным доходом гарантируют их владельцам выплату …
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.1</IdAnswer>не более 70% от купонного дохода при погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.2</IdAnswer>только номинальной стоимости при погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.3</IdAnswer>номинальной стоимости и дохода по фиксированной ставке купона в течение всего периода обращения облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.4</IdAnswer>50% от её номинальной стоимости
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.5</IdAnswer>только купонного дохода при погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.6</IdAnswer>только дохода по фиксированной ставке купона в течение всего периода обращения облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.7</IdAnswer>не более 70% от её номинальной стоимости
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.8</IdAnswer>купонного дохода в размере 1/3 от ключевой ставки Банка России, даже если условие выплаты купонного дохода не выполняется
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.9</IdAnswer>90% от её номинальной стоимости
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.4.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_2.4.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>только номинальной стоимости при погашении</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="5">
			Вы приобрели облигацию со структурным доходом в ходе размещения и владели ею до погашения.
			При погашении облигации Вы…
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.1</IdAnswer>получаете номинал облигации, выплату фиксированного купона (при наличии) и, в случае выполнения определенного условия, дополнительный доход
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.2</IdAnswer>получаете номинал облигации, выплату фиксированного купона и по усмотрению эмитента дополнительный доход
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.3</IdAnswer>получаете только фиксированный купон
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.4</IdAnswer>получаете номинал облигации, других выплат не предусмотрено
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.5</IdAnswer>в случае снижения цены акции компании А, от которой зависит дополнительный доход, взамен облигаций по Вашему усмотрению можете получить акции компании А
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.6</IdAnswer>в случае снижения цены акции компании А, от которой зависит дополнительный доход, дополнительно получите 1/8 от номинала
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.7</IdAnswer>имеете право пролонгировать облигацию на аналогичный срок, при невыплате эмитентом дополнительного дохода
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.8</IdAnswer>гарантированно получаете номинал облигации и, в случае выполнения определенного условия, дополнительный доход, других выплат не предусматривается
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.9</IdAnswer>получаете номинал в финальную дату оценки выполнения определенного условия
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.5.10</IdAnswer>ни один из ответов не является верным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_2.5.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>получаете номинал облигации, выплату фиксированного купона (при наличии) и, в случае выполнения определенного условия, дополнительный доход</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="6">
			Выберите верное утверждение в отношении облигации со структурным доходом, которая размещается по 105% от ее номинала.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.1</IdAnswer>Может размещаться только по 100% от номинала.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.2</IdAnswer>Погашение будет по 105% от номинала.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.3</IdAnswer>Погашение будет по 100% от номинала.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.4</IdAnswer>Погашение будет по 100% от номинала, при этом дополнительно будет выплачен фиксированный купон 5% от номинала.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.5</IdAnswer>Минимальная сумма инвестирования будет равна сумме номинала 100% и брокерской комиссии, равной 5% от номинала.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.6</IdAnswer>Минимальная сумма инвестирования будет равна сумме номинала 100% и уплаченной брокерской комиссии.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.7</IdAnswer>При размещении выше номинала инвестор не платит брокерскую комиссию.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.8</IdAnswer>Размещение выше номинала противоречит программе выпуска облигаций со структурным доходом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.9</IdAnswer>Облигация со структурным доходом может размещаться либо по номиналу, либо ниже номинала.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_2.6.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_2.6.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Погашение будет по 100% от номинала</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



		<Question difficulty="3" variant="1">
			Выберите верное утверждение относительно рыночной стоимости облигации со структурным доходом, который зависит от цены определенной акции.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.1</IdAnswer>в случае увеличения цены акции на 10%, рыночная цена облигации со структурным доходом также увеличивается на 10%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.2</IdAnswer>в случае уменьшения цены акции на 20% рыночная цена облигации со структурным доходом уменьшится на 20% от номинала облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.3</IdAnswer>в случае увеличения цены акции рыночная цена облигации со структурным доходом увеличивается на равную величину, но только на следующий торговый день
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.4</IdAnswer>в случае увеличения цены акции на 10%, рыночная цена облигации со структурным доходом увеличивается на 5%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.5</IdAnswer>в случае увеличения цены акции номинал облигации увеличивается на равную величину, но рыночная стоимость облигации может как увеличиться, так и уменьшиться
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.6</IdAnswer>рыночная стоимость облигации со структурным доходом зависит только от ключевой ставки Банка России
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.7</IdAnswer>в случае увеличения цены акции на 10%, рыночная цена облигации со структурным доходом увеличивается на величину, равную произведению коэффициента участия на процент увеличения цены акции
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.8</IdAnswer>рыночная стоимость цены облигации со структурным доходом не зависит от изменения рыночной стоимости акции
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.9</IdAnswer>рыночная стоимость облигации со структурным доходом зависит от многих факторов, одним из которых является изменение цены соответствующей акции, но не определяется им напрямую
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_3.1.9</IdAnswer>
				<AnswerVariant>рыночная стоимость облигации со структурным доходом зависит от многих факторов, одним из которых является изменение цены соответствующей акции, но не определяется им напрямую</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="3" variant="2">
			Вы приобрели облигацию со структурным доходом, по которой предусмотрен доход по фиксированной ставке купона и купонный доход (не является фиксированным).
			Купонный доход по такой облигации зависит от цены акции компании А и выплачивается при погашении облигации при условии, что цена акции компании А на дату наблюдения выше первоначальной цены. Цена акции на дату наблюдения оказалась ниже первоначальной цены на 1%. При этом на дату выплаты купонного дохода цена акции была выше первоначальной цены на 5%.
			Что будет выплачено при погашении облигации?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.1</IdAnswer>Доход по фиксированной ставке купона и её номинальная стоимость.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.2</IdAnswer>Купонный доход, доход по фиксированной ставке купона и её номинальная стоимость.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.3</IdAnswer>Только купонный доход.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.4</IdAnswer> 99% купонного дохода и её номинальной стоимости, а также доход по фиксированной ставке купона.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.5</IdAnswer>Купонный доход и её номинальная стоимость.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.6</IdAnswer>Только доход по фиксированной ставке купона.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.7</IdAnswer>Только её номинальная стоимость.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.8</IdAnswer>Только 99% от её номинальной стоимости.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.9</IdAnswer> 99% её номинальной стоимости и купонный доход в размере 5% от номинала.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k8_3.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k8_3.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Доход по фиксированной ставке купона и её номинальная стоимость.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

	</Knowledge>
</Root>
