<Root>
	<Version>3.0</Version>
	<TestTypeID>12</TestTypeID>
	<NameGenitiveCase>Паев/акций ETF не включенных в котировальные списки и допущенных к торгам при отсутствии договора организатора торговли</NameGenitiveCase>
	<Description>Сделки по приобретению паев/акций ETF, не включенных в котировальные списки биржи и допущенных к организованным торгам при отсутствии договора организатора торговли с лицом, обязанным по ним, и при условии предоставления информации о налоговой ставке и порядке уплаты налогов в отношении доходов по таким ценным бумагам в соответствии с подпунктом 7 пункта 2 статьи 3.1 Федерального закона № 39-ФЗ</Description>
	<SelfEsteem count="3">
		<Question>
			Обладаете ли Вы знаниями о финансовом инструменте? (возможно несколько вариантов ответа)
			<Type>checkbox</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_1.1</IdAnswer>не имею конкретных знаний об инструменте
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_1.2</IdAnswer>знаю, поскольку изучал
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_1.3</IdAnswer>знаю, потому что работал / заключал сделки с данным инструментом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_1.4</IdAnswer>знаю, потому что получил профессиональную консультацию
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Как долго (в совокупности) Вы осуществляете сделки с этим инструментом?(возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_2.1</IdAnswer>до настоящего времени сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_2.2</IdAnswer>не более 1 года
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_2.3</IdAnswer>1 год и более
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Сколько сделок с этим инструментом Вы заключили за последний год?(возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_3.1</IdAnswer>за последний год сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_3.2</IdAnswer>менее 10 сделок
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e12_3.3</IdAnswer>10 или более сделок
			</AnswerVariant>
		</Question>
	</SelfEsteem>
	<Knowledge count="4">
		<Question difficulty="1" variant="1">
			Выберите правильное утверждение в отношении ETF на индекс акций:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.1</IdAnswer>Владелец паев/акций ETF имеет право на часть имущества и прибыли компаний, входящих в индекс.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.2</IdAnswer>Инвестиции в индексные ETF, как правило, имеют больший доход по сравнению с вложениями в отдельные акции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.3</IdAnswer>Паи/акции ETF на индекс акций позволяют инвестировать в отдельные акции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.4</IdAnswer>Вложения в ETF на индекс акций связаны с большим рыночным риском по сравнению с вложениями в отдельные акции, поскольку риск по акциям складывается с риском управляющей компании фонда ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.5</IdAnswer>Цена пая/акции ETF на индекс акций рассчитывается в конце дня на основе стоимости чистых активов компаний, входящих в индекс.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.6</IdAnswer>Паи/акции ETF на индекс акций могут выпускаться и погашаться только несколько раз за время существования ETF-провайдера.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.7</IdAnswer>Благодаря диверсификации инвестиции в ETF на индекс акций при прочих равных условиях, как правило, связаны с меньшим уровнем инвестиционного риска по сравнению с вложениями в акции компаний, входящих в индекс.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.8</IdAnswer>Паи/акции ETF на индекс акций можно купить только через процедуру подписки непосредственно в фонде.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.9</IdAnswer>Инвестиции в ETF на индекс акций, как правило, требуют от инвестора больше времени и расходов, чем в портфель из акций компаний, составляющих индекс.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.1.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_1.1.7</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Благодаря диверсификации инвестиции в ETF на индекс акций при прочих равных условиях, как правило, связаны с меньшим уровнем инвестиционного риска по сравнению с вложениями в акции компаний, входящих в индекс.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="2">
			Как устроен механизм формирования цены на паи/акции ETF?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.1</IdAnswer>Формируется исключительно под воздействием спроса и предложения на паи/акции ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.2</IdAnswer>Не зависит от стоимости активов, составляющих фонд.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.3</IdAnswer>Формируется на рынке, где обращаются базовые активы, составляющие ETF. Если цена паев/акций фонда окажется выше, чем стоимость его портфеля, приходящаяся на один пай/акцию ETF, то авторизованный участник фонда, вернет цену к справедливому уровню.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.4</IdAnswer>Определяется управляющим фонда.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.5</IdAnswer>Цена содержит премию или дисконт по сравнению с ценой, рассчитываемой в соответствии с условиями фонда.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.6</IdAnswer>Определяется управляющим фонда с учетом спроса и предложения на паи/акции ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.7</IdAnswer>Цена содержит премию или дисконт по сравнению с ценой, определенной управляющим фонда.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.8</IdAnswer>Определяется в соответствии с нормативными актами Банка России.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.9</IdAnswer>Определяется в соответствии с нормативными актами Банка России и правилами листинга российской биржи, где обращаются данные паи/акции ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_1.2.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Формируется на рынке, где обращаются базовые активы, составляющие ETF. Если цена паев/акций фонда окажется выше, чем стоимость его портфеля, приходящаяся на один пай/акцию ETF, то авторизованный участник фонда, вернет цену к справедливому уровню.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="3">
			Выберите правильное утверждение в отношении паев/акций ETF на индекс иностранных корпоративных облигаций.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.1</IdAnswer>Инвестиции в паи/акции такого ETF, как правило, более доходные, чем приобретение отдельных облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.2</IdAnswer>Владелец паев/акций такого ETF обязан ежегодно перечислять комиссию управляющей компании за управление облигациями, входящими в ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.3</IdAnswer>Цена пая/акции такого ETF определяется полученным управляющей компанией купонным доходом по облигациям, входящим в ETF
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.4</IdAnswer>Паи/акции такого ETF доступны только на внебиржевом рынке при первичном размещении.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.5</IdAnswer>Инвестиции в паи/акции такого ETF требуют от инвестора самостоятельного отслеживания сроков погашения и купонных выплат по иностранным корпоративным облигациям, входящим в ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.6</IdAnswer>Владелец пая/акции такого ETF вправе в любое время потребовать погашения пая от управляющей компании и передачи ему входящих в ЕТF облигаций на сумму стоимости пая/акции.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.7</IdAnswer>Инвестиции в паи/акции такого ETF позволяют инвестору не отслеживать самостоятельно сроки погашения и выплаты купонов по облигациям, входящим в ETF, а также не принимать участие в формировании портфеля активов фонда.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.8</IdAnswer>Владелец пая/акции такого ETF вправе в любое время потребовать от управляющей компании передачи ему купонного дохода и номинальной стоимости входящих в фонд облигаций пропорционально стоимости пая/акции ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.9</IdAnswer>Цена пая/акции такого ETF рассчитывается ежедневно на основании номинальной стоимости входящих в фонд облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_1.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_1.3.7</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Инвестиции в паи/акции такого ETF позволяют инвестору не отслеживать самостоятельно сроки погашения и выплаты купонов по облигациям, входящим в ETF, а также не принимать участие в формировании портфеля активов фонда.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="1">
			Что из перечисленного не является риском, напрямую связанным с вложениями российских инвесторов в паи/акции ETF на иностранный фондовый индекс?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.1</IdAnswer>Риск, связанный с изменением суверенного рейтинга Российской Федерации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.2</IdAnswer>Риск неожиданного изменения иностранным государством законодательства, регулирующего обращение паев/акций ETF, в неблагоприятную для Вас сторону.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.3</IdAnswer>Риск введения иностранным государством запретительных мер в отношении российских владельцев паев/акций ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.4</IdAnswer>Риск, связанный с необходимостью защищать свои нарушенные права по процедурам, установленным иностранным законодательством.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.5</IdAnswer>Риск налогообложения доходов, выплачиваемых по паям/акциям ETF (в случае выплаты таких доходов) и в России, и в иностранном государстве.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.6</IdAnswer>Риск неожиданного изменения иностранным государством законодательства, регулирующего обращение паев/акций ETF, в неблагоприятную для Вас сторону и риск, связанный с необходимостью защищать свои нарушенные права по процедурам, установленным иностранным законодательством.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.7</IdAnswer>Риск введения иностранным государством запретительных мер в отношении российских владельцев паев/акций ETF и риск, связанный с необходимостью защищать свои нарушенные права по процедурам, установленным иностранным законодательством.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.8</IdAnswer>Риск введения иностранным государством запретительных мер в отношении российских владельцев паев/акций ETF и риск налогообложения доходов, выплачиваемых по ETF (в случае выплаты таких доходов) не только в России, но и в иностранном государстве.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.9</IdAnswer>Риск неожиданного изменения иностранным государством законодательства, регулирующего обращение паев/акций ETF, в неблагоприятную для Вас сторону и риск налогообложения доходов, выплачиваемых по паям/акциям ETF (в случае выплаты таких доходов) и в России, и в иностранном государстве.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.1.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_2.1.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Риск, связанный с изменением суверенного рейтинга Российской Федерации.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="2">
			Паи/акции ETF были допущены к торгам на российской бирже без заключения договора с лицом, обязанным по ним. Выберите верное утверждение.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.1</IdAnswer>Лицо, обязанное по таким ценным бумагам, как правило, не поддерживает биржевую ликвидность по ним.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.2</IdAnswer>Биржа, допустившая такие паи/акции ETF к обращению, становится лицом, обязанным по таким ценным бумагам перед лицами, купившими их на этой бирже.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.3</IdAnswer>Доходность по таким паям/акциям ETF заведомо ниже, чем по паям/акциям ETF, допущенным к биржевым торгам при наличии договора с лицом, обязанным по ним.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.4</IdAnswer>Без договора с лицом, обязанным по паям/акциям ETF, могут быть допущены только паи/акции ETF на индексы товарного рынка.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.5</IdAnswer>Биржа имеет право допустить паи/акции ETF к торгам только при наличии согласия со стороны Банка России.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.6</IdAnswer>Биржа обязана обеспечить торги такими ценными бумагами в объеме, не меньшем, чем на основном для них иностранном биржевом рынке.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.7</IdAnswer>Даже при наличии маркет-мейкеров ликвидность по таким паям/акциям ETF будет существенно ниже, чем по паям/акциям ETF, допущенным к торгам на бирже при наличии договора с обязанным лицом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.8</IdAnswer>После допуска паев/акций ETF к торгам биржа должна обратиться к лицу, обязанному по таким ценным бумагам, для заключения с ним договора. При отказе лица от заключения договора биржа должна делистинговать такие паи/акции ETF в течение 1 года с даты допуска их к обращению.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.9</IdAnswer>Лицо, обязанное по таким ценным бумагам, или авторизованный данным лицом участник рынка должны поддерживать биржевую ликвидность независимо от наличия договора с биржей.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.2.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_2.2.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Лицо, обязанное по таким ценным бумагам, как правило, не поддерживает биржевую ликвидность по ним. </AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="3">
			Российская биржа допустила паи/акции ETF без заключения договора с лицом, обязанным по ним. На основном иностранном биржевом рынке праздничный день, поэтому торги данными ценными бумагами не проводятся. Выберите верное утверждение.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.1</IdAnswer>Биржа имеет право проводить торги такими паями/акциям ETF в указанный день, однако биржевая ликвидность может быть ниже, чем в иные дни.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.2</IdAnswer>Для снижения волатильности биржа обязана более чем в 10 раз снизить количество таких ценных бумаг в лотах.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.3</IdAnswer>Все сделки на бирже в указанный день должны заключаться по цене закрытия предыдущего рабочего дня.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.4</IdAnswer>Биржа имеет право проводить торги такими ценными бумагами в указанный день только при наличии согласия со стороны иностранной биржи, являющейся для них основным рынком.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.5</IdAnswer>Биржа не имеет право проводить торги такими ценными бумагами при наличии официального обращения к ней со стороны лица, обязанного по ним, о запрете проведения торгов в указанный день.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.6</IdAnswer>Описанная ситуация маловероятна, поскольку как правило, торги паями/акциями ETF на иностранных биржах проводятся и в праздничные дни.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.7</IdAnswer>Биржа обязана ограничить возможность заключения сделок с такими ценными бумагами в указанный день в интересах неквалифицированных инвесторов.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.8</IdAnswer>Биржа имеет право проводить торги такими ценными бумагами в указанный день только при условии уведомления о данных торгах лица, обязанного по ним.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.9</IdAnswer>Сделки на бирже в указанный день могут заключаться исключительно за счет юридических лиц.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_2.3.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Биржа имеет право проводить торги такими паями/акциям ETF в указанный день, однако биржевая ликвидность может быть ниже, чем в иные дни.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="4">
			На каком принципе основан фонд ETF на индекс акций широкого рынка (например, S&amp;P 500)?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.1</IdAnswer>Диверсификации вложений за счет инвестирования через фонд ETF в различные активы.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.2</IdAnswer>Принятия маркет-мейкером на себя убытков при продаже инвестором паев/акций ETF в убыток.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.3</IdAnswer>Страхования размера убытка.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.4</IdAnswer>Отказа от инвестирования в акции высококапитализированных компаний.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.5</IdAnswer>Участия розничного инвестора в процессе создания и погашения паев/акций ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.6</IdAnswer>Формирования цены пая/акции ETF путем расчета стоимости чистых активов фонда ETF в конце каждого торгового дня на бирже.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.7</IdAnswer>Выплаты дохода по паям/акциям ETF брокером, заключившим сделки.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.8</IdAnswer>Конвертации паев/акций ETF в акции компаний, составляющих индекс.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.9</IdAnswer>Доступности исключительно квалифицированным инвесторам.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.4.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_2.4.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Диверсификации вложений за счет инвестирования через фонд ETF в различные активы.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="5">
			Укажите риски, которые могут возникнуть при инвестировании в паи/акции ETF.
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.1</IdAnswer>Рыночный риск, связанный с негативным изменением стоимости базовых активов (ценных бумаг, валютных курсов, процентных ставок), составляющих ETF
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.2</IdAnswer>Все ответы являются верными
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.3</IdAnswer>Риск банкротства (несостоятельности) управляющей компании ETF
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.4</IdAnswer>Риск недостатка ликвидности паев/акций ETF, выраженный в существенной разнице между ценой покупки и ценой продажи (спредом)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.5</IdAnswer>Риск невозможности судебной защиты прав инвестора в судах Российской Федерации в связи с иностранной юрисдикцией ETF
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.6</IdAnswer>Риск недополучения дохода в связи с отклонением доходности ETF от динамики индекса, которому он следует
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.7</IdAnswer>Риск введения запрета/ограничения на совершение операций с паями/акциями ETF иностранным государством
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.8</IdAnswer>Риск ликвидации фонда в иностранной юрисдикции и невозможности продать или получить компенсацию стоимости пая/акции ETF
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.9</IdAnswer>Налоговые риски, связанные с необходимостью определения финансового результата и расчета налогооблагаемого дохода/убытка, полученного в иностранной валюте от продажи паев/акций ETF, по курсу в рублях Российской Федерации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.5.10</IdAnswer>Риск делистинга паев/акций ETF биржей, на которой совершались сделки по приобретению этих ценных бумаг.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_2.5.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Все ответы являются верными</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="6">
			В какой срок Вы сможете продать паи/акции ETF, допущенные к торгам без договора с лицом, обязанным по таким ценным бумагам?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.1</IdAnswer>В течение следующего торгового дня на бирже после подачи поручения брокеру.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.2</IdAnswer>В любой рабочий день, определенный самим инвестором.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.3</IdAnswer>Точный срок не может быть определен, поскольку у лица, обязанного по паям/акциям ETF, нет обязательств по их выкупу у розничного инвестора, а также с учетом риска введения иностранным регулятором ограничений на совершение сделок и/или регистрацию прав на паи/акции  ETF в депозитарии.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.4</IdAnswer>В любой рабочий день, поскольку если не будет покупателей, то паи/акции ETF обязан выкупить брокер.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.5</IdAnswer>В любой рабочий день, поскольку лицо, обязанное по паям/акциям ETF, обязано обеспечить их выкуп.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.6</IdAnswer>В течение недели.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.7</IdAnswer>В течение 3 дней.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.8</IdAnswer>В день подачи поручения брокеру.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.9</IdAnswer>В течение месяца.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_2.6.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является верным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_2.6.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Точный срок не может быть определен, поскольку у лица, обязанного по паям/акциям ETF, нет обязательств по их выкупу у розничного инвестора, а также с учетом риска введения иностранным регулятором ограничений на совершение сделок и/или регистрацию прав на паи/акции  ETF в депозитарии.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>





		<Question difficulty="3" variant="1">
			Российская биржа осуществила делистинг паев/акций ETF, которые ранее были допущены к торгам без договора с лицом, обязанным по таким ценным бумагам. Кто должен обеспечить выкуп этих паев/акций ETF у инвесторов?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.1</IdAnswer>Никто. Вы можете продать паи/акции ETF на бирже до делистинга или после - на внебиржевом рынке при условии, что найдется покупатель.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.2</IdAnswer>Лицо, обязанное по паям/акциям ЕTF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.3</IdAnswer>Биржа, осуществившая делистинг паев/акций ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.4</IdAnswer>Брокер, через которого инвестор приобретал паи/акции ETF.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.5</IdAnswer>Маркет-мейкеры, с которыми биржа заключила договоры о поддержании цен в период обращения таких паев/акций ETF на бирже.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.6</IdAnswer>Описанная ситуация невозможна, поскольку делистинг возможен только после выкупа всех паев/акций ETF у лиц, купивших их на данной бирже.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.7</IdAnswer>Лицо, обязанное по паям/акциям ЕTF, но только в случае прямого обращения инвестора к данному лицу.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.8</IdAnswer>Иностранная биржа, являющаяся основной торговой площадкой для таких ценных бумаг.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.9</IdAnswer>Российская организация, с которой согласно законодательству биржа до делистинга обязана заключить договор об обеспечении выкупа паев/акций ETF у их владельцев.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.1.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_3.1.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Никто. Вы можете продать паи/акции ETF на бирже до делистинга или после - на внебиржевом рынке при условии, что найдется покупатель.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>

		</Question>

		<Question difficulty="3" variant="2">
			В случае, если Вы купили пай/акцию ETF за 100 долларов США и продали его/ее через год за 120 долларов США, при этом курс доллара США за указанный год вырос с 50 до 75 рублей, Ваш налогооблагаемый доход в России составит:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.1</IdAnswer>20 долларов США
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.2</IdAnswer>1000 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.3</IdAnswer>1 500 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.4</IdAnswer>2 500 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.5</IdAnswer>5 000 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.6</IdAnswer>2 750 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.7</IdAnswer>4 000 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.8</IdAnswer>3 500 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.9</IdAnswer>0 рублей, поскольку налог на доход, полученный в результате роста стоимости иностранной ценной бумаги, уплачивается в иностранном государстве
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k12_3.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k12_3.2.7</IdAnswer>
				<AnswerVariant>4 000 рублей</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

	</Knowledge>

</Root>

