<Root>
	<Version>3.0</Version>
	<TestTypeID>4</TestTypeID>
	<NameGenitiveCase>Структурных облигаций</NameGenitiveCase>
	<Description>Облигации, предусматривающие право их владельцев на получение выплат по ним в зависимости  от наступления или не наступления одного или нескольких событий, указанных в абзаце втором подпункта 23 пункта 1 статьи 2 Федерального закона от 22 апреля 1996 года №39-ФЗ «О рынке ценных бумаг»</Description>
	<SelfEsteem count="3">
		<Question>
			Обладаете ли Вы знаниями о финансовом инструменте? (возможно несколько вариантов ответа)
			<Type>checkbox</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_1.1</IdAnswer>не имею конкретных знаний об инструменте
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_1.2</IdAnswer>знаю, поскольку изучал
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_1.3</IdAnswer>знаю, потому что работал / заключал сделки с данным инструментом
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_1.4</IdAnswer>знаю, потому что получил профессиональную консультацию
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Как долго (в совокупности) Вы осуществляете сделки с этим инструментом? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_2.1</IdAnswer>до настоящего времени сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_2.2</IdAnswer>не более 1 года
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_2.3</IdAnswer>1 год и более
			</AnswerVariant>
		</Question>
		<Question>
			Сколько сделок с этим инструментом Вы заключили за последний год? (возможен один вариант ответа)
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_3.1</IdAnswer>за последний год сделок не было
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_3.2</IdAnswer>менее 10 сделок
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>e4_3.3</IdAnswer>10 или более сделок
			</AnswerVariant>
		</Question>
	</SelfEsteem>
	<Knowledge count="4">
		<Question difficulty="1" variant="1">
			Выберите верное утверждение в отношении структурных облигаций:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.1</IdAnswer>структурные облигации гарантируют выплату инвестору только номинальной стоимости при погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.2</IdAnswer>структурные облигации гарантируют получение инвестором номинальной стоимости и фиксированного дохода при погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.3</IdAnswer>Возврат эмитентом номинальной стоимости при погашении структурной облигации, выплаты владельцам облигации дополнительного дохода (при наличии) зависят от изменения цен на товары, другие ценные бумаги, изменения курсов валют и иных показателей, которые связаны со структурной облигацией (влияют на размер или возможность выплат по структурной облигации)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.4</IdAnswer>структурные облигации могут быть погашены в любой момент при предъявлении владельцем структурной облигации требования об их погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.5</IdAnswer>доход по структурным облигациям всегда превышает доходность банковских вкладов
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.6</IdAnswer>структурные облигации всегда предусматривают ипотечное покрытие
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.7</IdAnswer>в случае банкротства эмитента структурной облигации владелец структурной облигации получит страховое возмещение в размере до 1 400 000 рублей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.8</IdAnswer>структурные облигации могут выпускать микрофинансовые организации, кредитные кооперативы и ломбарды
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.9</IdAnswer>кредитные организации не имеют права выпускать структурные облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_1.1.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Возврат эмитентом номинальной стоимости при погашении структурной облигации, выплаты владельцам облигации дополнительного дохода (при наличии) зависят от изменения цен на товары, другие ценные бумаги, изменения курсов валют и иных показателей, которые связаны со структурной облигацией (влияют на размер или возможность выплат по структурной облигации)</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="2">
			Является ли облигация, по которой выплата всей номинальной стоимости осуществляется при ее погашении, а сумма дохода зависит от изменения цены драгоценного металла, структурной облигацией?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.1</IdAnswer>Является
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.2</IdAnswer>Является только в случае, если в решении о выпуске облигации имеется термин «структурный доход»
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.3</IdAnswer>Не является
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.4</IdAnswer>Не является только в том случае, если в решении о выпуске прямо указано, что облигация не является структурной
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.5</IdAnswer>Является, если по облигации имеется Паспорт финансового инструмента
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.6</IdAnswer>Является только в случае, если при выпуске облигация была определена как «структурная»
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.7</IdAnswer>Является только в том случае, если номинальная стоимость одной облигации составляет более 1 400 000 рублей.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.8</IdAnswer>Является только в том случае, если номинальная стоимость облигации выражена в одной валюте, а расчёты по ней предусмотрены в другой валюте.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.9</IdAnswer>Является только в том случае, если к правоотношениям по облигации применяются нормы как иностранного, так и российского права.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_1.2.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Не является</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="1" variant="3">
			Что из перечисленного отличает инвестиции в структурную облигацию от инвестиций в ОФЗ?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.1</IdAnswer>Отсутствие риска получения убытков на дату погашения структурной облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.2</IdAnswer>Отсутствие риска дефолта эмитента структурной облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.3</IdAnswer>Возможность оформить налоговый вычет в отношении структурной облигации, открыв индивидуальный инвестиционный счет.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.4</IdAnswer>В отличие от ОФЗ, структурные облигации торгуются только на биржевом рынке, тогда как ОФЗ можно приобрести как на бирже, так и на внебиржевом рынке.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.5</IdAnswer>Несмотря на то, что по структурной облигации инвестор, как правило, может получить более высокий доход, чем по ОФЗ, риск инвестирования в такую облигацию значительно выше.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.6</IdAnswer>Ликвидность структурной облигации, как правило, превышает ликвидность ОФЗ.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.7</IdAnswer>Держатели структурных облигаций всегда имеют возможность досрочно погасить структурную облигацию. В случае, если на рынке не найдется покупатель, облигацию должен выкупить эмитент.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.8</IdAnswer>Как правило, наличие гарантированных купонов у структурной облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.9</IdAnswer>Выплаты купонов по структурным облигациям всегда происходят чаще, чем по ОФЗ.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_1.3.10</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_1.3.5</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Несмотря на то, что по структурной облигации инвестор, как правило, может получить более высокий доход, чем по ОФЗ, риск инвестирования в такую облигацию значительно выше.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



		<Question difficulty="2" variant="1">
			Может ли инвестор по структурной облигации при ее погашении получить выплату меньше ее номинальной стоимости?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.1</IdAnswer>да, может
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.2</IdAnswer>да, но в пределах 1,4 млн рублей выплаты застрахованы государством
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.3</IdAnswer>нет, не может
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.4</IdAnswer>да, но только в случаях, когда по структурной облигации выплачивается доход по фиксированной ставке не реже, чем один раз в календарный квартал
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.5</IdAnswer>не может, если срок до даты погашения структурной облигации превышает 1 год с даты начала её размещения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.6</IdAnswer>не может, если эмитентом структурной облигации является надёжный банк или брокер
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.7</IdAnswer>да, но выплата по структурной облигации всегда должна быть не менее 50% от её номинальной стоимости
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.8</IdAnswer>нет, если структурная облигация не предусматривает выплату дохода
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.9</IdAnswer>да, но в любом случае не менее 1/10 номинала
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_2.1.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>да, может</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="2">
			Что из перечисленного, как правило, не является риском по структурной облигации?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.1</IdAnswer>риск ненадлежащего исполнения эмитентом обязательств при погашении структурной облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.2</IdAnswer>риск изменения рыночной стоимости актива, влияющего на размер выплат по структурной облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.3</IdAnswer>риск наступления кредитного события*, указанного в условиях структурной облигации, влияющего на размер выплат по структурной облигации * Кредитным событием является возникновение обстоятельства, свидетельствующего о неисполнении или ненадлежащем исполнении одним или несколькими юридическими лицами, государствами или муниципальными образованиями своих обязанностей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.4</IdAnswer>риск изменения рыночной капитализации эмитента при осуществлении выпуска облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.5</IdAnswer>риск банкротства эмитента, обязанного по структурной облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.6</IdAnswer>риск банкротства лица, не являющегося эмитентом, но обязанного по такой облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.7</IdAnswer>риск получения убытков при погашении облигации в виде разницы между номиналом облигации и суммой, выплаченной эмитентом при ее погашении
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.8</IdAnswer>риск получения убытков от продажи структурной облигации на бирже или на внебиржевом рынке ниже цены ее приобретения
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.9</IdAnswer>риск снижения ликвидности облигации (возможности быстро продать облигацию на бирже и внебиржевом рынке) в зависимости от конъюнктуры рынка (текущей ситуации на рынке)
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_2.2.4</IdAnswer>
				<AnswerVariant>риск изменения рыночной капитализации эмитента при осуществлении выпуска облигаций</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="3">
			Может ли изменяться порядок выплаты при погашении структурных облигаций по решению эмитента или по указанию их владельца после размещения таких облигаций?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.1</IdAnswer>Не может, за исключением случаев, когда возможность изменения порядка выплат определена эмиссионной документацией до начала размещения облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.2</IdAnswer>Может меняться, эмитент вправе по своему усмотрению принять решение об изменении порядка выплат по облигациям в течение срока их обращения.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.3</IdAnswer>Не может меняться, за исключением случая, когда эмитент по своему усмотрению принимает решение о досрочном погашении облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.4</IdAnswer>Может меняться либо по решению эмитента облигаций, либо по указанию их владельца.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.5</IdAnswer>Возможность изменения порядка выплаты при погашении таких облигаций после их размещения зависит от типа базового актива, определённого в условиях их выпуска.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.6</IdAnswer>Точная сумма выплаты при погашении облигации всегда известна на дату её размещения.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.7</IdAnswer>Да, может меняться, но выплата при погашении таких облигаций всегда должна быть не менее 50% от их номинальной стоимости.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.8</IdAnswer>Да, может меняться, но только в случае, если номинальная стоимость одной облигации составляет более 1 400 000 рублей.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.9</IdAnswer>Да, может меняться, но только в случае, если порядок определения выплат по таким облигациям не установлен в их эмиссионной документации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.3.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_2.3.1</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Не может, за исключением случаев, когда возможность изменения порядка выплат определена эмиссионной документацией до начала размещения облигаций.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>

		<Question difficulty="2" variant="4">
			Если инвестор принимает решение продать принадлежащие ему структурные облигации, как быстро он может это сделать?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.1</IdAnswer>В любой рабочий день, определенный самим инвестором.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.2</IdAnswer>Невозможно определить, поскольку заключить сделку можно только при условии, что найдется покупатель.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.3</IdAnswer>Только в даты, определенные при выпуске облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.4</IdAnswer>Исключительно после обращения к представителю владельцев облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.5</IdAnswer>В любой рабочий день. Если не найдется покупатель, облигации выкупит брокер.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.6</IdAnswer>В любой рабочий день. Если не найдется покупатель, облигации выкупит эмитент.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.7</IdAnswer>Не раньше трех дней после подачи брокеру поручения на продажу.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.8</IdAnswer>Не ранее даты получения заключения о цене продажи от Экспертного совета по существенным рыночным отклонениям Банка России.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.9</IdAnswer>После предоставления брокеру документов, подтверждающих покупку облигаций.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.4.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_2.4.2</IdAnswer>
				<AnswerVariant>Невозможно определить, поскольку заключить сделку можно только при условии, что найдется покупатель.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="5">
			Вы собираетесь приобрести структурную облигацию.
			Является ли историческая динамика цены акций компании А, от которой зависит выплата купонов по такой облигации, достоверным индикатором гарантии выплаты купонов по этой облигации в будущем?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.1</IdAnswer>Да, поскольку выплаты по структурной облигации происходят исключительно при росте цены акций компании А выше исторических средневзвешенных показателей, рассчитываемых определенным образом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.2</IdAnswer>Да, можно точно рассчитать динамику цены акций компании А на всем сроке до погашения структурной облигации, что дает возможность корректно спрогнозировать выплату каждого купона.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.3</IdAnswer>Нет, для точного определения купонной доходности по структурной облигации при покупке нужна не только историческая цена акций компании А, но также кривая доходности гособлигаций США.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.4</IdAnswer>При покупке структурной облигации невозможно точно определить купонную доходность на дату погашения облигации. Рост цены акций компании А в прошлом не гарантирует позитивную динамику в будущем.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.5</IdAnswer>Да, на основании исторических падений цены акций компании А можно точно определить максимально возможное падение купонной доходности на всем сроке до погашения структурной облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.6</IdAnswer>Нет, купонная доходность структурной облигации не зависит от цены акций компании А.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.7</IdAnswer>Да, цена акций компании А всегда является единственным параметром, который влияет на цену структурной облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.8</IdAnswer>Ни один из ответов не является правильным.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.9</IdAnswer>На купонную доходность структурной облигации влияет много факторов, комбинация которых позволяет при покупке точно определить купонную доходность структурной облигации на дату погашения.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.5.10</IdAnswer>Да, поскольку выплаты по структурной облигации происходят исключительно при росте цены акций компании А выше исторического максимума.
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_2.5.4</IdAnswer>
				<AnswerVariant>При покупке структурной облигации невозможно точно определить купонную доходность на дату погашения облигации. Рост цены акций компании А в прошлом не гарантирует позитивную динамику в будущем.</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="2" variant="6">
			Выберите верное утверждение в отношении номинальной стоимости структурной облигации.
			Получение инвестором полной номинальной стоимости структурной облигации…
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.1</IdAnswer>гарантируется эмитентом облигации при ее погашении независимо от динамики цен на определенные базовые активы и/или иных показателей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.2</IdAnswer>гарантируется эмитентом облигации только после продажи им базовых активов, определенных в решении о выпуске облигаций
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.3</IdAnswer>возможно только в случае продажи облигации на вторичном рынке другому инвестору
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.4</IdAnswer>осуществляется только в случае выплаты эмитентом базового купонного дохода по облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.5</IdAnswer>не гарантируется инвестору, поскольку выплаты по облигации и размер этих выплат зависят от динамики цен на определенные базовые активы и/или иных определенных показателей
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.6</IdAnswer>осуществляется эмитентом только по структурным облигациям, по которым не предусмотрена выплата базового купонного дохода
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.7</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.8</IdAnswer>осуществляется эмитентом только по структурным облигациям, по которым был получен дополнительный купонный доход
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.9</IdAnswer>осуществляется эмитентом только в случае досрочного погашения им структурной облигации
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_2.6.10</IdAnswer>осуществляется эмитентом только по структурным облигациям, предназначенным для квалифицированных инвесторов
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_2.6.5</IdAnswer>
				<AnswerVariant>не гарантируется инвестору, поскольку выплаты по облигации и размер этих выплат зависят от динамики цен на определенные базовые активы и/или иных определенных показателей</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>



		<Question difficulty="3" variant="1">
			Вы приобрели бескупонную структурную облигацию. Выплата номинальной стоимости при погашении такой облигации зависит от цены акций компании А. Защита капитала (возврат номинальной стоимости) по структурной облигаций составляет 80% в случае падения цены на акции компании А более, чем на 10% от первоначальной цены. Какой объем выплаты относительно номинала структурной облигации Вы ожидаете получить в случае снижения цены акций компании А на дату погашения структурной облигации более, чем на 10% от их первоначальной цены:
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.1</IdAnswer>85%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.2</IdAnswer>100%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.3</IdAnswer>80%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.4</IdAnswer>60%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.5</IdAnswer>50%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.6</IdAnswer>180%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.7</IdAnswer>20%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.8</IdAnswer>120%
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.9</IdAnswer>выплата номинала не производится
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.1.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_3.1.3</IdAnswer>
				<AnswerVariant>80%</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>


		<Question difficulty="3" variant="2">
			Что из перечисленного верно в отношении дополнительного дохода (дохода, не начисляемого по фиксированной процентной ставке и выплата которого зависит от выполнения определённого условия) по структурным облигациям?
			<Type>radio</Type>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.1</IdAnswer>Размер дополнительного дохода на дату погашения для всех типов структурных облигаций известен в дату их размещения.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.2</IdAnswer>Размер дополнительного дохода зависит только от кредитного рейтинга эмитента таких облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.3</IdAnswer>При покупке структурной облигации покупатель в дополнение к ее цене платит продавцу текущий накопленный дополнительный доход по такой облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.4</IdAnswer>Размер дополнительного дохода при погашении таких облигаций всегда превышает доходность банковских вкладов.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.5</IdAnswer>Размер дополнительного дохода по таким облигациям всегда выше дохода по фиксированной ставке.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.6</IdAnswer>Размер дополнительного дохода зависит от обстоятельств и значений, определяемых в отношении базовых активов, которыми могут быть акции, товары, курсы валюты, процентные ставки и иные показатели, предусмотренные законом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.7</IdAnswer>Выплата дополнительного дохода до 1,4 млн руб. гарантирована специализированным страховым фондом.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.8</IdAnswer>Инвестор не получит дополнительный доход только в случае дефолта эмитента таких облигации.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.9</IdAnswer>Дополнительный доход по таким облигациям не подлежит налогообложению.
			</AnswerVariant>
			<AnswerVariant>
				<IdAnswer>k4_3.2.10</IdAnswer>ни один из ответов не является правильным
			</AnswerVariant>
			<CorrectAnswer>
				<IdAnswer>k4_3.2.6</IdAnswer>
				<AnswerVariant>
					Размер дополнительного дохода зависит от обстоятельств и значений, определяемых в отношении базовых активов, которыми могут быть акции, товары, курсы валюты, процентные ставки и иные показатели, предусмотренные законом.
				</AnswerVariant>
			</CorrectAnswer>
		</Question>
	</Knowledge>
</Root>
